受害人询问笔录张某某

问:我们是羊旗公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题。你要如实回答，诬告或者作伪证要负法律责任。与本案无关的问题，你有拒绝回答权利，你听明白了吗?答:听明白了。
问:这是一份《行政案件权利义务告知书》请你仔细阅读，了解自己的权利和义务，如果无阅读能力可以告知办案民警向你阅读，你听明白了吗?
答:听明白了。
问:你是否了解了自己的权利和义务?
答:了解了。
问:你的个人基本情况?
答:我叫张某某。
问:你是否购买过电焊机?
答:购买过。
问:多会儿购买的电焊机?
答:2022年8月21日13时15分
问:你购买了几台电焊机?
答:2台。
问:你在什么地方购买的两台电焊机?
答:在羊旗。
问:你把当时的情况详细地说一遍。
答:2022年8月21日12时许，我在羊旗开车走，在有两个人驾驶一辆黑色比亚迪轿车向我招手，我停车后，对我说:他们两个人是收羊的，准备买6只羊，星期一联系我，我就把手机号给了他们，之后那两个人说:车上有2台电焊机，不用了，问我要不要，之后就把电焊机从车上拿下来我看了看后，他们要1200元，我就说1台500元，2台1000元我就要了，他们同意，我就把2台电焊机拉到
自己车上，用微信扫码付款了1000元，之后就回家了。
问:你购买的2台电焊机是什么牌子的?
答:没详细看，我不知道。
问:你购买的2台电焊机是否能使用?
答:不知道，没使用。
问:否是将你购买的2台电焊机打开看过?
答:没看过，包装的塑料也没拆开呢。
问:你多少钱购买的2台电焊机?
答:1台500元，一共2台1000元。
问:你以什么方式付款的?
答:微信扫二维码付款。
问:是什么人卖给你的2台电焊机?几个人?
答:不认识，2个人。
问:卖给你电焊机的2个人的特征和穿着?
答:穿什么衣服没记住，2个人个子不高，别的没注意。
问:卖给你电焊机的2个人的口音?
答:没听出来，不是本地的。
问:卖给你电焊机的2个人驾驶什么车?
答:一两黑色比亚迪轿车，牌子是河北牌冀开头，其他没记住。
问:你是否能辨认卖给你电焊机的两个人?
答:我不确定。
问:你购买的2台电焊机现在在哪儿?
答:一直在车上。
问:你是否知道有其他人购买过电焊机么?
答:不知道。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
属实。答:
问:你是否有阅读能力?
答:有。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。