特某某某询问笔录
答:我可以看。(看完《被害人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，
并收到了告知书。
问:你的个人基本情况?
答:我叫特某。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请。
问:刑警大队侦查员通过犯罪嫌疑人微信交易流水，发现你购买过电焊机，是否有这事?
答:2022年8月18日14时左右，我在路边买了两台电焊机，一台600元，共计1200。
问:路边是指哪一段路?
答:207国道，从西珠旗去往锡勒市的路上，85公里处。
问:电焊机之外还有哪些物品?
答:还有一盘电线。
问:你购买电焊机、电线的品牌型号及特征是?
答:我知道牌子是瑞凌佳能，电焊机外壳颜色是橙色、黑色的，电线盘的外壳是白色，电线是黑色的。
问:你把购买电焊机的经过讲一下?
答:2022年8月18日下午14时左右，我在207国道行驶时在85公里处时，我车后面跟着的一辆黑色比亚迪轿车一直按喇叭示意我靠边停，我按照后车的指示靠边停车后黑色比亚迪轿车也靠边停下了，有一名斜眼男子从比亚迪轿车后座下车并来到了我车主驾驶窗外，说自己是搞工程的，现在工程结束了车里有两台新的电焊机，现在低价出售，两台共计1800
元，问我要不要买，一开始我拒绝了，后来从黑色比亚迪轿车里下车了一名戴眼镜男子，他一样走到我车主驾驶穿旁跟我说因为是工地使用，所以电焊机质量保证没问题，以前一台电焊机1800元，现在两台电焊机1800元，我在他俩的劝说下决定买着两台电焊机，我把价格砍至一台电焊机600元，两台电焊机1200元，他俩协商后就决定卖给我了，我把两台电焊机装车后就走了。
问:讲一下这辆黑色比亚迪轿车的车牌号及型号?
答:我不清楚。
问:讲一下最先下车和你交谈的男子的体貌特征?
答:体型微胖，一只眼睛是斜眼，有点秃头。
问:这名男子对你说过他的身份、出示工作证件了吗?
答:他说自己是搞工程的并把身份证给我看了。
问:讲一下后下车的男子的体貌特征?
答:带着眼镜，厚嘴唇，头发并不短，身高有一米七左右。
问:这名戴眼镜男子是否对你讲过他的身份，出示工作证件?
答;没出示过，这名男子也说过自己是搞工程的。
问:黑色比亚迪轿车一共几个人?
答:三个人，有个司机，但他没下车。
问:你是否看清司机的样貌?
答:黑皮肤，短发男子。
问:这三人分别坐在车上的什么位置?
答:戴眼镜的男子坐在副驾驶，斜眼男子坐在后座。
问:驾驶车辆的黑皮肤短发男子在这二人向你推销物品的时候，是否下过车?
答:没下过车。
问:你是否留存这俩人的联系方式?
答:没有。
问:你所购买的电焊机和电线这些物品当时放在黑色比亚迪轿车什么位置?
答:在他们黑色比亚迪轿车的后座。
问:你购买电焊机时是否下车?
答:下车拿了他们递给的电焊机。
问:你拿电焊机时看到车辆放着多少台电焊机了吗?
答:黑色比亚迪后座上就放着给我的那两台电焊机。
问:这两名男子是否对你说过电焊机的来源?
答:说过搞完工程没用完的电焊机。
问:是哪个男子告诉你的?
答:戴眼镜的男子和斜眼的男子都是这样告诉我的。
问:两名男子是否对你说过单位名称及工地所在地?
答:都没有。
问:你购买后是否使用过电焊机及电线?
答:没用来电焊过，我启动过其中一台电焊机。
问:你购买的电焊机和电线现在在哪?
答:我带过来了，我提供给你们。
问:你是如何支付的购买电焊机及电线的1200元钱的?
答:微信扫二维码付的。
问:出示二维码的是谁?
答:是斜眼男子。
问:斜眼男子所出示的二维码是他本人的微信收款还是图片形式的二维
码?
答:是图片形式的，其他人的二维码，收款方的头像是一名女性。
问:你为啥没有报案?
答:我没用来电焊，所以还不知道那个电焊机是坏的。
问:你是否能认出将电焊机卖给你的人的样貌特征?可以在辨认笔录里指
出来吗?
答;我能指出来他们三个人。
问:他们三人收款后往什么方向驾车行驶了?
答:往锡勒市方向行驶了。
问:推销给你电焊机期间，这三人是否打开车辆后备箱?
答:没有。
问:给你出示过电焊机相关的保修单、收据单吗?
答:都没有。
问:你所购买的电焊机，是否用纸盒子装着的?
答:没有纸盒子。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答:能。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。
