被害人询问笔录何某

问:我们是 羊旗公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你听明白了吗?
答:我清楚了。
问:你来刑警大队有什么事情吗?
答:我从微信里看到公安局发的卖电焊机诈骗的公告，我买了两台,来反映情况。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《被害人诉讼权利义务告知书》给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读，你对你的权利义务是否清楚?
答:我清楚。
问:你的个人基本情况?
答:我叫何某。
问:你的职业?
答:我夏天卖水果，秋天贩卖牲畜。
问:你把买电焊机的过程详细说一下?
答:2022年8月20日上午我一个人驾驶我的牌号为“汉JCC927”的灰色五菱荣光小型货车在羊旗收牲畜。当我看见我的前方公路上停着两辆车，一辆蓝色农用车，一辆黑色小轿车，随后我就放慢了车速准备汇车，到车跟前的时候黑色小轿车上的人就招手让我停车，我就停下了。我停下车后那辆蓝色农用车就走了。这个时候黑色小轿车上的那个男的到我车跟前问我能不能买到羊，我说可以，然后他说自己是风电公司的工作人员，老板让他买几只羊，准备给工人改善伙食，我问他买几只羊，这时候他拿起手机打了个电话，问对方买六只羊够不够，挂了电话这个男子就跟我说买六只羊，然后跟我谈价钱，我说杀好的白条羊一斤四十元，他说我要是能按一斤五十元的价格开收据他就买，我说可以，随后他要了我的手机号，准备买羊的时候联系我。记完手机号后他又跟我说，他们工地制下好多钢筋边角料，可以便宜卖给我，我没同意，随后他又跟我说他天天请老板吃饭，钱都块花没了，老板给了他两台工地上用的新电焊机，原价一个1700元，可以便宜卖给我，我问便宜多少钱，他说一个一千元，我觉得太贵不想买，随后他就说两台电焊机，加一卷电线，一共一千元，我觉得挺便宜就买了两台，买完电焊机我就走了，整个过程不到十分钟。
问:你是怎么付款的?
答:我微信扫码支付的，扫的黑色小轿车司机的微信收款码。
问:付款的具体时间?
答:我手机内有付款凭证，时间是2022年8月20日10时30分34秒。
问:黑色小轿车有什么特征?
答:我就记得是河北牌子的黑色小轿车，其他的想不起来了。
问:车上有几个人?
答:车上两个人，除了给我卖电焊机的人以外还有个司机，整个过程中司机没下车，就是最后我付钱的时候，司机拿出手机让我扫了二维码。
问:你能认出这两个人吗?
答:和我说话的我能认出来，另一个我没记住长相。
问:这两个人给你卖电焊机的时候有没有出示工作证?
答:没有。
问:卖给你的电焊机有什么特征?
答:橘黄色400瓦高功率数字电焊机，型号是:ZX7-400T,电焊机外壳上写着“瑞凌佳能”四个大字，还有就是电焊机的正上方贴着一个二维码。我买电焊机的时候拿手机扫了一下，扫完码后手机里显示该电焊机的全部信息和价格，价格是1699元，扫码后我觉得这台电焊机没问题才决定买的。
问:你买的电焊机现在在哪儿?
答:在我家里，我可以提供给公安机关。
问:你周围还有么有人买过该电焊机?
答;目前没有。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答;没有。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答:有。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的
