犯罪嫌疑人刘某某讯问笔录第二次

问:我们是羊旗公安局的民警(出示人民警察证)，现依法对你进行讯问，你应当如实回答我们的提问，请你如实回答，作伪证或隐匿证据要付法律责任，对与案件无关的问题,你有拒绝回答的权利。你听明白了吗?
答:明白了。
问:你的个人基本情况?
答:我叫刘某某。
问:你以被我局刑事拘留，你是否清楚?
答:清楚。
问:你是因什么事情被事拘留?
答:推销卖电焊机了。
问:你把当时的情况详细地说一遍。
答:2022年8月具体哪天我不记得了，我和张某某、何某、赵某某四人从天明市到红峰市林左旗后在宾馆住一晚，2022年8月具体哪天我不记得了，从红峰市林左旗出发往羊旗走，中间路过什么地方我不清楚，住车上，2022年8月具体哪天我不记得了，到羊旗后入住了辰逸宾馆，第二天张某某、何某、赵某某到羊旗的配货站取货，取多少台不知道，之后我驾驶黑色大众捷达轿车在国道上我和何某开始推销电焊机，当日共推销出3到4台电焊机，卖给几个人不记得了，总共卖了870元，每台价格不一样，全是现金支付的，第三天我驾驶黑色大众捷达轿车在路上，我和何某推销电机，当日共推销出3到4台电焊机，卖给几个人不记得了，总共卖了820元，每台价格不一样，全是现金支付的，第三天我驾驶黑色大众捷达轿车在路上，我和何某推销电焊机，当日没有卖出电焊机，当日晚上我和何某到昂巴旗住下了。
问:你推销的电焊机是从哪里购买的?
答:不知道，打电话给送的。
问:给谁打电话?
答:不认识，一个姓贝的，
问:姓贝的是干什么?
问:我就知道我跟姓贝联系电焊机，刺余的不知道，叫什么名字也不知道。
问:是谁购买的电焊机?
答:我和何某我俩进货。
问:从购买了多少台电焊机?
答:60台。
问:从购买的60台电焊机价值是多少?
答:12060元，每台包括运费201元。
问:60台电焊机卖出去多少台?
答:我和何某30台电焊机，卖出去16台电焊机，张某某和赵某某30台电焊机，张某某和赵某某卖出去多少台我不知道。
问:你推销的电烨机是否能正常使用?
答:能使用。
问:你是否用过你推销的电焊机?
答:用过。
问:你推销的电焊机是不是通过正规渠道卖的?
答:是正规渠道。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答;没有。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。

