犯罪嫌疑人何某询问笔录第一次
问:我们是羊县公安局的民警(出示人民警察证)，因你涉嫌诈骗，根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第八十二条第一款，口头转换接受询问，你听明白了吗?
答:听明白了。
问:根据有关规定公安机关应当及时将传唤的原因和处所通知你的家属，你是否要通知你的家属?
答:不要求通知。
问:这是《行政案件权利义务告知书》请你仔细阅读，了解自己的义务和权利，若不识字可以申请办案民警向你阅读，你是否识字?
答:我识字。
问:你的个人简历?
答:我叫何某。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请。
问:你是否清楚公安机关因何原因将你传唤至昂巴旗公安局询问?
答:清楚，因为我们推销电焊机一事。
问:你把事情的经过详细讲一下?
答:2022年7月中旬的时候刘某某电话联系的我，说有个推销电焊机的活儿，问我做不做，我当时回复说去大概2022年8月 17 日左右我、刘某某、赵某某、张某某我们四人驾驶一辆黑色大众捷达车(老款)车牌号,一辆黑色 BYD 轿车。从天明市出发，按照地图导航提示，先到的白山市东林镇，后在东林镇住宿一宿，2022年8月18日，从林左旗直接到达羊县住辰逸宾馆跟刘某某住宿 201号房间，第二天早晨7点多钟，到303 国道截车推销电焊机，我也不记得2天还是3天一共推销出去6台电焊机。
问:那个6台电焊机都推销谁了?
答:我也不认识。
问:请你详细说一下事情经过?
答:2022年8月19日，我跟刘某某在303国道截车，截到一辆白色农用车，开始推销电焊机，第一台买了人民币400元，微信转账支付。第二台羊县往东不知道多少公里，截了白色农用车，开始推销电焊机，买了600元，微信转账支付，2022年8月21日，羊县至额仁市方向卖了第3台，第4台电焊机，也是路上截的车，拉羊的蓝色农用车，买了人民币1200元，微信转账支付，第5台和第6台也在羊县至额仁市公路上截了农用车，买了 700 元，现金支付。
问:你们推销的电焊机从哪里购买的?
答:东临市。
问:谁购买的?
答:刘某某。
问:一共购买了多少台?
答:60 台。
问:你们总共投资了多少钱?
答:12060元。
问:都是谁的投资的钱?
答:刘某某。
问:你们共买了多少台?
答:我就卖了6台，剩下的我不清楚了。
问:每一台电焊机往出卖的定价是多少钱?
答:210 左右。
问:电焊机 210左右卖出的价格是谁定的?
答:厂价定的。
问:卖给你们电焊机的厂价叫什么?
答:不知道。
问:你一共收了多少钱卖电焊机红包?
答:人民币 2200元。
问:刘某某收了多少钱?
答:不知道。
问:你收的 2200 元现在在哪里?
答:在我手机微信零钱红包里面。
问:你们是怎么推销的电焊机?
答:就说瑞凌佳能厂价推销的电焊机，他们要我就卖，不要我们就走了。
问:你们是怎么介绍自己卖的电焊机?
答:我们就说我们是厂家的，便宜。
问:你买的电焊机是合格的产品吗?
答:不知道。
问:你知道你们卖的电焊机能使用吗?
答:能使用。
问:你还有什么要补充的吗?
答:没有了。
问:你以上所说是否属实?
答:属实。
问:你核对一下笔录，看是否与你说的相符?
答:好的。







































