被害人询问笔录赵某

问:我们是羊县公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你听明白了吗?
答:我清楚了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《被害人诉讼权利义务告知书》给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读，你对你的权利义务是否清楚?
答:我可以看。(看完《被害人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，并收到了告知书。
问:你的个人基本情况?
答:我叫赵某。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请。
问:2022年2月份，你是否购买过电焊机及电线?
答:对，我买了两台电焊机，一台500元，共计1000。
问:什么时候买的?在什么地方买的?
答:2022年8月18日15点时多，我在锡勒市**矿业有限公司西门从三个不认识的外地男子手中购买的。
问:你购买了几台电焊机多少电线?
答:2台电焊机、1盘电线。
问:你购买电焊机、电线的品牌型号及特征是?
答:我不知道电焊机及电线的型号是什么，电焊机侧面写着“智能全电压”字样，外壳颜色是橙色、黑色的，电线盘的外壳是白色，电线是黑色的。
问:你把购买经过讲一下?
答:2022年8月18日下午3点40分左右，我开车下班回家时候在**国际矿业有限公司西门碰见一辆黑色比亚迪轿车，当时这车停在西门旁边，有一个人站在车旁向我招手,我看见就把车停在了西门路边，我下车后还有一个人从比亚迪桥车出来，这两人跟我说他俩是工地的工人，工地也不给结算工作，现在没钱回家，车里面有俩电焊机及电线，好心买下这俩电焊机及电线吧，让我们有回家的油钱饭钱，然后我就问了价格，他俩说一台电焊机1600元，当时我觉得他们挺可怜就跟他俩说两台电焊机我只能给1000元，能卖就卖，他俩协商后就答应我两台电焊机卖1000元，然后他俩从后各箱拿出来两台电焊机、一个电线盘、还有两套电线给了我，我通过微信扫码支付了1000元，把电焊机装车后我就回家了。
问:讲一下这辆黑色比亚迪轿车的车牌号及型号?
答:我就记得车牌号是箕开头的，我不知道车的型号。
问:讲一下最先和你交谈的男子的体貌特征?
答:嘴唇较厚身高1米7多，身材较胖，其他的我不记得了。
问:这名男子对你说过他的身份、出示工作证件了吗?
答:他只说过自己是工地的工人，没出示工作证。
问:讲一下另一名男子的体貌特征?
答:身高1米6左右，皮肤较黑,发型是短发。
问:这名平头男子是否对你讲过他的身份，出示工作证件?
问:黑色比亚迪轿车一共几个人?
答:三个人，有个司机，但他没下车。
问:这一行人一共开了几辆车?
答:开了一辆车。
问:你是否看清司机的样貌?
答:我没看清。
问:这三人分别坐在车上的什么位置?
答:我没注意。
问:驾驶车辆的男子在这二人向你推销物品的时候，是否下车?
答:全程没下过车。
问:是谁在**国际矿业有限公司西门向你招手的?
答:戴眼镜的男子。
问:你是否留存这俩人的联系方式?
答:没有。
问:电焊机和电线这些物品放在何处?
答:在他们黑色比亚迪轿车的后备箱
问:你看到几台电焊机、几盘电线?
答:后备箱就两台电焊机，其他电线盘及电线我没看见。
问:这两名男子是否对你说过电焊机的来源?
答:说过工地没用上的电焊机。
问:是哪个男子告诉你的?
答:戴眼镜的男子。
问:戴眼镜的男子是否对你说过单位名称及工地所在地?
答:都没有。
问:你购买后是否使用过电焊机及电线?
答:还没用呢。
问:你购买的电焊机和电线现在何处?
答:在锡勒市的家中放着呢，我可以提供给你们。
问:你是如何支付的购买电焊机及电线的1000元钱的?
答:微信扫二维码付的。
问:向你出示二维码的是谁?
答:不清楚了。
问:二维码是图片形式还是他本人微信中的收款二维码?
答:我不清楚。
问:你为什么至今为止还没报警?
答:因为工作忙没顾上用。
问:羊县公安局发布的线索协查通过你没在朋友圈看见过吗?
答:没有，我很少看朋友圈。
问:你是否能认出将电焊机卖给你的人的样貌特征?
答:能。
问: 请你在辨认笔录中指出来。
答:好的。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实，
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的

