问：我们是苏县公安局M镇第二派出所的民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题。根据刑事诉讼法的有关规定，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你明白吗？
答：听明白了。
问：这是《证人诉讼权利义务告知书》，交给你收执并阅读，你如果不识字，我们可以读给你听？
答：我不可以阅读，你给我读吧（向当事人宣读《证人诉讼权利义务告知书》）。
问：你对你的权利义务是否清楚？
答：清楚。
问：你有权对相关的办案人员申请回避，你是否申请回避？
答：我不申请。
问：你是否是人大代表、政协委员或中共党员？
答：不是。
问：2024年04月16日16时许，你在什么地方？
答：我在苏县M镇***肉铺门前观看下象棋。
问：当时是否发生打架？
答：是的。
问：是什么人打架？
答：龙某某和满某某。
问：你把事情的经过详细的讲一下？
答：2024年04月16日16时许，我到苏县M镇***肉铺门前树底下取摩托车，取车后我顺便看了看他们下象棋，当时是满某某和郭某某在下棋，龙某某在旁观看，并教郭某某怎么走棋子，过了一会儿我没注意到突然有人弄翻了棋盘，然后龙某某和满某某站起来互相叫唤，然后两人就动手打架了，我当时家里有事就骑摩托车离开了，我看见的经过就这些。
问：是谁弄翻棋盘，为什么？
答：我没看到是谁弄的，也不知道为什么。
问：你怎么没看到？
答：我也没好好看他们下象棋，我不注意的时候突然被弄翻了，而且有个白色的车挡着我，我看不清楚。
问：龙某某和满某某为何打架？
答：具体为什么打架我不清楚。
问：他俩怎么打的？
答：我没看清。
问：他俩打的时候郭某某在做什么？
答：他俩撕扯的时候郭某某在坐着，后来起来了。
问：当时郭某某、龙某某、满某某三人下棋的时候都坐在什么上？
答：郭某某是坐在马扎上，龙某某是蹲着的，满某某坐在砖头上。
问：满某某坐的砖头哪来的知道吗？
答：满某某是从我店门口拿的，他拿砖头的时候我在店里坐着的。
问：满某某什么时候拿的砖头？
答：他刚来下棋的时候，具体时间不记得了。
问：满某某、龙某某打的时候是否使用工具？
答：我没看见。
问：还有其他人参与吗？有没有其他在场人？
答：没有其他人参与，当时在场还有一名年轻男子，我不认识。
问：你还有什么要补充的吗？
答：没有了。 
问：你以上所说是否属实？
答：属实。                                               
问：你核对一下笔录，看是否与你说的相符？
答：行。（我不能阅读，你给我宣读一下笔录吧。）