问：我们是苏县公安局M第二派出所的民警，现依法对你进行询问。你应当如实回答我们的询问并协助调查，不得伪造、隐匿、毁灭证据，否则将承担法律责任。如果你的回答内容涉及国家秘密、商业秘密或者个人隐私，公安机关会予以保密。以上权利、义务告知，你听明白了吗？有何要求？
答：听明白了，没有要求。
问：现将《行政案件权利义务告知书》递交予你，请你仔细阅看？
答：好的（当事人阅看约2分钟）。
问：你对你的权利义务是否清楚？是否有异议？
答：清楚，没有异议。
问：你有权对相关的办案人员申请回避，你是否申请回避？
答：我不申请。
问：你因何事报警？
答：2024年04月16日17时30分许，在苏县M镇***牛羊肉店门口处，满某某与龙某某二人打架了。
问：你是否认识满某某与龙某某二人？
答：认识，经常一起下棋。
问：你与满某某与龙某某二人什么关系？
答：平常不打交道，就偶尔下棋。
问：满某某与龙某某二人因何事发生打架？
答：下棋期间因为悔棋起冲突。
问：满某某与龙某某认识吗？平常有矛盾吗？
答：不认识，没有矛盾。
问：你把事情的详经过讲一下？
答：2024年04月16日15时许，我带上象棋到苏县M镇***牛羊肉店铺门前去下象棋，后遇见满某某，于是我与满某某二人开始下象棋，期间龙某某过来观棋，还偶尔给我岀棋，直至当日17时30分许，龙某某与满某某二人因悔棋发生口角，后龙某某用脚踢了棋板，棋板上的棋子都掉在了地上，后满某某站起来与龙某某互骂了起来，二人撕扯了起来，当时我正捡棋子也没看到是谁先拿的砖头，两个人都拿砖头互相扔过但是都没打着，最后是满某某拿着砖头，龙某某拿着我的小木板凳，中间怎么打的我没看到，听到有人喊出血了，我站起来就看到龙某某脑袋流血，满某某把砖头扔了往西走了。然后我就报警了，没几分钟警察就到了。
问：龙某某与满某某在打架前的那一桌棋是谁与谁下的？
答：我跟满某某下的棋，当时龙某某也在旁边帮我下。
问：你把当时龙某某与满某某悔棋的经过讲一下？
答：我与满某某下棋期间，满达拉悔过棋，后龙某某替我岀棋的时候龙某某也想悔棋，但是当时满某某没同意龙某某悔棋。
问：你们下棋的时候棋板是怎么放着的？
答：放在塑料箱子。
问：满某某使用的砖头是哪来的？
答：满某某下棋的时候坐在那块砖头上。
问：龙某某受伤的是哪个部位？怎么导致的？
答：我就看到头部出血了。不知道怎么导致的。
问：龙某某使用的小木板凳是哪来的？
答：我平常下棋的时候坐的小木板凳。
问：木板凳的特征？
答：白色的，木制的。
问：龙某某当时的伤势如何？
答：被打以后躺在地上四五分钟，头部流血。
问：打架时谁先动的手？
答：我当时捡棋子没看到。
问：当时满某某与龙某某是怎么殴打对方的？
答：我当时捡棋子没看到。
问：满某某当时有没有受伤？
答：我没看到满某某受伤。
问：当时看到全过程的还有谁？
答：还有个三四十岁的男的，别的我就不知道了。
问：棋子的特征？
答：木质，直径约5CM。
问：你还有什么要补充的吗？
答：没有了。
问：你以上说的是否属实？
答：属实。
问：你核对一下笔录，看是否与你说的相符？
答：以上笔录我看过，和我说的相符。