龙某某第一次询问笔录

问：我们是苏县公安局的民警，现依法对你进行询问。你依法享有以下权利义务（向当事人宣读《行政案件权利义务告知书》，并将《行政案件权利义务告知书》送交当事人），你对你的权利义务是否清楚？
答：我听清楚了，并收到了告知书。
问：有无要求？
答：没有。
问：你是否是人大代表或政协委员？
答：不是。
问：是否申请有关办案人员回避？
答：不申请。
问：你以前是否受过刑事处罚、行政拘留或者被劳动教养、收容教育、强制戒毒、收容教养？
答：没有。
问：你有无参加何种组织或社会团体，有无何职务？
答：没有。
问：2024年4月16日17时许，在苏县M镇肉铺门前，你是否与人发生争执？
答：是。
问：你当时和谁发生争执？
答：满某某。
问：你把当时的详细情祝说一下？
答：2024年4月16日17时许，在苏县M镇肉铺门前，满某某和郭某某在下象棋，我在旁边观看并帮郭某某下棋，下棋结束后，郭某某收棋的时候，有颗棋子掉在地上了，我就用脚将象棋子踢回棋盘上，后满某某将放在地上的象棋盘掀翻了，并辱骂我，我也就骂他了，这时满某某就跑着冲向我，并用拳头打了我左胸口三四下，我就用郭某某的马扎挥舞起来格挡，满某某从地上捡起一块红色方砖向我头部打了三下，将我打倒在地后，满某某就离开现场了，不一会儿你们警察就过来了。
问：你和满某某是什么关系？
答：就是下象棋认识的，不熟悉。
问：你和满某某在这之前是否有矛盾？
答：没有。
问：你和满某某是谁先辱骂的对方？
答：满某某先骂的我。
问：当时满某某辱骂你什么了？
答：我记不清楚了。
问：你和满某某是谁先殴打（故意伤害）的对方？
答：满某某先动手打的我。
问：满某某殴打（故意伤害）你是是否使用工具？
答：他用一块红色方砖打了我头部三下。
问：满某某是怎么殴打（故意伤害）你的？
答：满某某就跑着冲向我并用拳头打了我左胸口三四下；满某某从地上捡起一块红
色方砖向我头部打了三下。
问：满某某殴打（故意伤害）你时，你是否还手殴打（故意伤害）满某某？
答：我用马扎挥舞着还手了。
问：你当时使用的马扎具体特征？。
答：白色木质骨架，布制帆布条。
问：当时在现场的都有谁？。
答：我、郭某某和满某某在现场。
问：满某某将你打倒在地后有没有对你进行救助？
答：没有，将我打倒在地后他就走了。
问：你之前是否有疾病史？
答：我有癫痫疾病史。
问：你的伤势如何？
答：我在苏县医院的诊断结果是：左手第4指骨骨折（第二节）、头皮裂伤、胸壁挫伤（胸部软组织损伤），我在省医院的诊断结果是：指骨骨折（左手环指近节指骨基底粉碎性骨折）、头部损伤。
问：你是否对你的伤情损伤程度做伤情损伤程度法医学临床鉴定？
答：我需要做鉴定。
问：你还有什么需要补充说明的吗？
答：没有了。
问：你以上所讲的是否属实？
答：属实
问：你是否有阅读能力？
答：有
问：以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答：以上笔录我看过，和我说的相符。