问：我们是苏县公安局M第二派出所的民警，现依法对你进行询问。你应当如实回答我们的询问并协助调查，不得伪造、隐匿、毁灭证据，否则将承担法律责任。你有权对有关情况进行陈述和申辩，有权就被询问事项自行提供书面材料，有权拒绝回答与案件无关的问题，有权对公安机关负责人、办案民警、鉴定人、翻译人提出回避申请，有权核对询问笔录，对笔录记载有误或者遗漏之处提出更正或补充意见。如果你的回答内容涉及国家秘密、商业秘密或者个人隐私，公安机关会予以保密。以上权利、义务告知，你听明白了吗？有何要求？
答：听明白了，暂时还没有什么要求。
问：你的个人情况？
答：我叫龙某某，男，证件类型居民身份证，证件号码152523xxxxxxxxxxxX，汉族，政治面貌中国共产党党员，大学专科教育教育文化程度，工作单位：苏县第二中学退休老师，户籍所在地：内蒙古锡林郭勒盟苏县M镇**小区*号楼*单元***室，现住苏县M镇**小区*号楼*单元***室，联系方式是1300000000
问：你在第一次笔录中所说的是否属实？
答：我说用马扎挥舞着还手了，打着满某某手部了，并不是我没打他。
问：你当时帮郭某某下棋，是你主动的，还是郭某某要求的？你是否经过郭某某的同意？
答：是我自己主动的，我没有经过郭某某同意。
问：在郭某某收拾象棋时，你是否用脚踢象棋子？
答：是，当时有一颗象棋子在棋盘外面，我就用脚将象棋子踢进象棋盘内。
问：你踢象棋子时是否将象棋子踢到满某某牙齿上或身体其他部位？
答：没有。
问：那你将这个象棋子踢到哪里了？
答：棋盘上。
问：你在踢象棋子时，是否踢到象棋盘？
答：没有。
问：你踢这个象棋子时，满某某是否在收象棋？
答：没有。
问：那当时满某某在干什么？
答：满某某准备走呢。
问：那为什么满某某都已经准备走了，你和满某某还能吵吵起来并动手的？
答：因为当时满某某辱骂我了。
问：你和满某某是因为什么吵吵起来并动手的？
答：因为我帮郭某某下棋了。
问：是否是因为你要悔棋满某某不让？
答：不是。
问：你和满某某是谁先辱骂的对方？
答：满某某先骂我的。
问：怎么辱骂的？
答：就是“你妈逼”之类的脏话。
问：你和满某某是谁先动的手？
答：满某某先动的手。
问：满某某是怎么动手打你的？
答：满某某先用拳头打得我，后用砖头打得我。
问：你是否还手？
答：还手了。
问：你是否使用工具还手？
答：是，我用马扎了。
问：你和满某某是谁先拿的工具殴打（故意伤害）对方的？
答：满某某先用拳头打的我，我后拿着马扎打满某某的手部，后满某某用砖头打我。
问：你还有什么要补充的吗？
答：没有了。
问：你以上说的是否属实？
答：属实。
问：你核对一下笔录，看是否与你说的相符？
答：以上笔录我看过，和我说的相符。