犯罪嫌疑人刘某某讯问笔录第三次

问:我们是羊旗公安局民警(出示人民警察证)，现依法对你进行讯问，你应当如实回答我们的提问，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利。你听明白了吗?
答:我听明白了。
问:你现在是否认罪认罚?
答:我不认罪。
问:你们推销电焊机一事，是谁组织的?
答:我和赵某某、何某我们三个人组织的。
问:你们三个人是谁先提出这个主意的?
答:赵某某最先联系的我，说干推销电焊机的活不，让我找电焊机货源。
问:赵某某怎么知道你有电焊机货源?
答:我也不知道。
问:你们推销的电焊机是你联系订购的吗?
答:是我和何某联系订购的，我将厂家的电话给何某，让何某订购的。
问:你从什么地方联系订购的电焊机?
答:我是从东临的一个厂家订的电焊机。
问:除了电焊机还订购了什么设备?
答:还有电缆线。
问:你推销的电焊机是否有质保?质保多久?
答:没有。
问:你推销的电焊机是否能正常使用?你是否使用过?
答:能正常使用，我使用过
问:你们推销的电焊机是否是伪劣产品?假货?
答:我不敢说。
问:不敢说是什么意思?
答:我觉得使用没有问题。
问:你们共几个人做了推销电焊机一事?
答:我和赵某某，何某，张某某我们四个人，没有其他人。
问:来内蒙做推销是谁提出来的?
答:是何某提出来的。
问:为啥要来这边做推销?
答:因为凉快，所以来的。
问:你们是什么时候到的红峰市林左旗?
答:2022年8月12或13日来到林左旗的。
问:你们在红峰市林左旗是否推销电焊机及电缆线?
答:推销了，一共四十台电焊机，二十盘电缆线。
问:电焊机及电缆线一共卖出去了多少钱?
答:一共是四千六百元左右，
问:在红峰市林左旗时谁订的电焊机和电缆线?
答:这批四十台电焊机没人订，姓贝的让我拿去卖
问:姓贝的是谁?
答:厂家的联系人，我和他联系。
问:怎么分货推销的?
答:分组进行推销，一组二十台电焊机，我跟何某一组，张某某和赵某某一组。
问:你和何某在林左旗推销了多少电焊机及电缆线?
答:二十台电焊机全卖出去了。
问:你和何某获利多少?怎么分的?
答:总共四千多元，这钱还没分，我拿了一大部分，何某拿了一小部分具体没细算。
问:你们在林左旗住了什么宾馆?住了多久?
答:我都忘了住了几天，宾馆名称我也忘了。
问:你们除了林左旗还去了那些地方做推销?
答:羊旗。
问:你们何时来到羊旗?
答:2022年8月18号左右，具体哪一天我忘了。
问:你们在羊旗订了多少台电焊机?多少盘电缆线?
答:60台电焊机，30盘电缆线。
问:这是谁订的货?
答:我和何某。
问:这60台电焊机和30盘电缆线的货款是怎么付的?谁付的?
答:何某用微信付款的，付了12060元，
问:这60台电焊机和30盘电缆线有货运单吗?
答:60台电焊机有票据，30盘电缆线没票据。
问:30盘电缆线为啥没出具票据?
答:因为没给这30盘电缆线的货款
问:60台电焊机和30盘电缆线是一同到货的吗?
答:不知道。
问:电焊机和电缆线是怎么分货推销的?
答:一组三十个电焊机，15盘电缆线。
问:你和何某卖了多少个电焊机?多少盘电缆线?
答:出售了16台电焊机，不清楚卖出了多少盘电缆线。
问:16台电焊机卖出了多少钱?
答:五千元左右。
问:以什么方式收款五千元的?
答:全是现金。
问:你是否有未交待的犯罪事实?
答:没有了。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:四十台电焊机及二十盘电缆线的货款，赵某某跟我说过给了送货的六千多元的货款。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。	
问:以上笔录我们将按原文念给你听。如果记录有误请你指出来，我们即给予更正，请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。
