
犯罪嫌疑人张某某讯问笔录第四次
被讯问人   张某某                          
问：我们是羊旗公安局的民警（出示人民警察证），现依法向你讯问，你要如实回答，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利。有权对公安机关负责人、办案民警、鉴定人，翻译人提出回避申请，你听明白丁吗？
答：听明白了。
问：现需要向你核实有关问题，你需要如实回答，你听清楚了吗？
答：听清楚了。
问：讲一下你与赵某某、何某、刘某某三人出售电焊机是如何分脏的？
答：赵某我俩一组，何某、刘某一组，我和赵某某平分去电焊机的钱刘某某和何某平分卖电焊机的钱。
问：你和赵某某卖了多少台电焊机？
答：记不住了。
问：你和赵某某有没有将分到的电焊机全卖完？
答：没有。
问：你和赵某某分脏多少钱？
答：记不清了。
问：你和赵某某各出资3000元买电焊机，最后分赃都不够本钱，这合适吗？你解释一下？
答：凭本事卖，卖的多挣得多，要的少了也没有办法。
问：另一组刘某某和何披卖的多赚的多的情况下，会和赵某某你俩分脏吗？
答：不会。
问：你和赵某某卖的少，刘某和何某卖的多，你俩会向刘某某、何某要求更多分脏吗？
答：不会。
问：你们四人是怎么决定分脏的？
答：就是每组各干各的，组内分脏。
问：因赵某某在红峰市林左旗留下修车，刘某某和何某帮你俩卖电焊机，这钱怎么算？
答：记不清了。
问：你会纷刘某某，何某分脏吗？
答：多少给一点。
问：你还有什么要补充的吗？
签：没有了。
问：你以上所说是否属实？
答：属实。
问：以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即时更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答：知道了。以上笔我看过，和我说的一样。



讯问人：
被讯问人：
记录人：






