
犯罪嫌疑人赵某某询问笔录（第一次）

问:我们是羊县公安局的民警(出示工作证件),因你涉嫌诈骗,根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第八十二条第一款,口头传唤你到羊公安局执法办案中心接受询问。你听明白了吗?
答:听明白了。
问:根据有关法律规定公安机关应当及时将传唤的原因和处所通知你的家属,你是否要通知你的家属?
答：不要求通知。
问：这是《行政案件权利义务告知书》请你仔细阅读，了解自己的义务和权利，若不识字可以中请办案民警向你阅读，你是否识字？
答：我识字（阅读2分钟）
问：你有权中请有关办案人员回避，你是否中请？
答：不中请。
问：你的个人情况？
答：我叫赵某某。
问：你是否清楚公安机关因何原因将你传唤至羊县公安局执法办案中心？
答：知道，我骗卖了电焊机
问：你把情况详细讲一下？
答：2022年7月底，我从“鱼泡招建筑木工铝模模板（群主叫刘某某）”的
微信辉上找工作，我找到了一份电焊机推销的工作，2022年7月28日一个叫何某的联系的我，眼我说试用期三个月，三个月之后转正，保底工资五千，上三险，工资上不封顶，有百分之十的提成。我当时就答应千了，后来2022年7月30日有个男的电话联系我说：“何总让我联系你的，你什么时候能出差”，我说： “我后背伤还没好呢，过几天再说”，从天明市出来的前一天我给何某打电话问：“何总，我们什么时候出发？”，何某说：“明天走”。2022年8月12日早上我和张某某一起开车与何某见了面，当时还有刘某某跟何某在一起。当时何某和刘某某驾被一辆黑色捷达（旧款）车，我和张某某驾驶一辆黑色BYD桥车，从天明市来的时候两台车都没有拉电焊机，2022年8月12日19时许到达白山市林左旗，我们四个到了以后就现找了个家常菜馆吃了饭，当时我自己一个人喝了半斤白酒，吃完饭我们四个到大军宾馆住宿，我和张某某在207房，何某和刘某某一起住我们对面房，8月13日、14日两天下雨了我们四个除了出去吃饭外都待在宾馆睡觉打牌，8月15日早上张某某他们三个下的宾馆楼，我洗漱完了下楼的时候，不知道他们从那儿拿的电焊机，已经在张某某的BYD黑色轿车后座上放了三台，然后张某某回宾馆，我跟着何某和刘某一起开车从林左旗往西走了一个多小时，中间还停了两三次，停留时间基本是十分钟左右，后来我们调头往回走的时候碰见了一辆蓝色的农用车停靠在路边，然后我们停下来，何某和刘某某下了车，我没有下车坐在车的后座上，没过一会儿何某和刘某某给那个农用车男的卖了三台，然后我们往林左旗方向走了，走了没多久我们停车方便，这时何某从后备箱拿了一台电焊机，我也拿了一台电焊机都放在后座上，当时我看后备箱的时候里面还有几台电焊机。8月16日，我们分两个组出去推销电焊机，我和张某某一组，何某和刘某某一组。何某他们去哪儿了不清楚，一台以400元的价格卖给了一个骑红色摩托车的四十多岁的男的两台，张某某微信收款800元，8月17日下雨了我们四个都在宾馆，等到下午的时候去做了核算，8月18日早上何某跟我说：“我们今天往额仁市方向走，你等会儿后背换药的时候也把捷达车后备箱锁修一下，我们三个先走了，你后边赶过来”，我说：“行”然后他们三个走了，当时我开的捷达车上没有电焊机，他们车上拉着电焊机呢，上生山时许我从林左旗出发的，一路上给何某打电话问路线，何某、刘某某， 张某某三个人在离羊县不远的路上等着我，我们18时许到达羊县。我们四个到了以后在辰逸宾馆住宿，我和张某某在305房，何某和刘某某在二楼左拐第一间房，开完房我们四个出去吃饭，吃完饭回宾馆休息了。8月19日我给何某捷达车找地方进行了再次维修，大概14时许我回到宾馆直接回屋休息了，回屋时张某某不在屋内，我下楼拿烟时碰见何某和刘凤回来,我问何某:“车上没货,货在那儿呢?”，何某说:"在这儿呢”指了一下宾馆大厅里边的小白门,我当时没去看。回宾馆我睡了一觉等醒来的时候张某某回来了，我们四个一起吃的晚饭.吃完饭回宾馆睡觉了。8月20日我们又分组行动，我和张某某一组，何某和刘某某一组。我和张某某车上拉了6台电焊机，我们从旗往北X921县道行驶20余公里拦停了一辆从北往南行驶的拉羊的白色农用车,车上有两个男的都是四十多岁,我们一台以250元的价格卖了两台电焊机，张某某现金收款500元;继续向北行驶50余公里拦停了一辆从北向南行驶的蓝色农用车,车上一个男的五十多岁样子,我们一台以400元的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款800元;在西南边路上拦停了一辆从南往北行驶的白色面包车，车上有一个男的四十岁左右，该男的自称是姓“何”，是羊县人，我们一台以500元的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款1000元。当天中午12时许我们返回辰逸宾馆，回宾馆洗漱完我和张某某去吃饭，当时没见到何某和刘桑风，吃完饭我去了宾馆地下室看了货(电焊机)，然后回宾馆休息了。8月21日早上我和张某某车上拉了6台电焊机，我们还是沿着X921县道向北行驶到达达来苏木，中间停了两次车，向南300米处的位置拦停了从被向南走的一辆白色农用车，我向他们推销了电焊机，但是那个人没有买。我们继续向南行驶在路口碰见一辆红色的农用车，车上有个五十多岁的男的，自称姓“张”羊县人，电话***********，我们一台以500元的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款1000元。然后往羊县方向走，后来被警察截住。
问:你是做什么的?
答:我是卖电焊机的，推销员。
问:你是怎么当上推销员的?
答:2022年7月底，我从“鱼泡招建筑木工铝模模板(群主叫刘新磊)”的微信群上找工作时看见有人招聘“多功能电焊机”推销员。后来我按照招聘广告上的联系方式与招聘联系的。
问:何某是做什么的?
答:何某是电焊机厂家的领导，自己也出来卖电焊机。
问:何某是什么样的领导?
答:厂家的管理订货、出售、招聘等工作。经常管理我们。
问:刘某某是做什么的?
答:也是卖电焊机的推销员。
问:张某某是做什么的?
答:也是卖电焊机的推销员。
问:你所卖的电焊机是否能正常使用?
答:我没用过，何某说是假的伪劣产品。
问:电焊机是来源是那儿?
答:不清楚，何某负责电焊机的货源。
问:何某和刘某某卖过电焊机吗?
答:卖过，我在林左旗见过一次，何某和刘某某两人一起卖了3台电焊机，我亲眼见过
问:何某和刘某某把电焊机以什么价位卖的?
答:具体价位不清楚，反正把那三台电焊机卖给了那个开农用车人。
问:你和张某某一起卖电焊机几次?
答:五次，一次在白山市林左旗，四次在羊县。
问:你和张某某电焊机共卖了多少钱?
答:在白山市林左旗卖了800元;在羊第一次卖了500元，第二次卖了800元，第三次卖了1000元，第四次卖了1000元。共计人民币4100元。
问:你中间得了多少获利?
答:目前还没有分。
问:你和张某某共卖了几台电焊机?
答:在白山市林左旗2台，在羊8台，共卖了10台电焊机。
问:10台电焊机里面你自己卖了多少?
答:都是我自己卖的。
问:你是否清楚你卖的电焊机存在问题?
答:知道，一开始招聘时候何某跟我说过这个电焊机假的伪劣产品，告知我可以按照真货的价格卖。
问:你已经知道电焊机是假的伪劣产品，为什么还要拿出去卖呢?
答:我的目的就是想赚钱。
问:你和张某某卖的电焊机的价格为什么不一样?
答:这个情况是看买主是否爱贪便宜情况，好糊弄的价格贵点，便宜卖的保证销售量保证本钱。
问:你们在白山市林左旗卖的电焊机是怎么来的?
答:我们从天明市到白山市林左旗时两台车都没有拉电焊机，但到了林左旗后何某不知道从哪里拿的，电焊机就出现了。
问:你们在羊卖的电焊机是怎么来的?
答:当时在白山市林左旗时张某某车上剩了四台电焊机，捷达车上有没有不清楚，等我从何某手里拿到捷达车时车上没有电焊机。后来在羊县辰逸宾馆地下室和我和张志强卖的电焊机是何某不知道从哪里弄来的。
问:你是否清楚这些电焊机的出厂价位是多少?
答:不清楚。
问:张某某和刘某某是正式推销员吗?
答:张某某和我一样刚开始干的，刘某某不清楚。
问:你和张某某一起卖的电焊机的钱为什么张某某一直收款?
答:我们两个的钱都由张某某存管。
问:你和张某某驾驶的车是谁的?
答:张某某的。
问:什么特征的车?
答:黑色的BYD.F3轿车。
问:何某和刘某某驾驶的车是谁的?
答:不知道。
问:那个车是什么特征?
答:黑色，大众捷达，老款。
问:你和张某某是什么关系?
答:朋友，今年初开铲车时认识的。
问:你和何某是什么关系?
答:何某是我的领导。
问:你和刘某某是什么关系?
答:没关系，通过何某认识的
问:从天明市你和谁一起来的?
答:张某某、何某、刘某某我们四个一起来的。
问:你是否清楚除你们四个人外，还有无其他人销售电焊机?
答:不知道。
问:你在白山市林左旗，羊县、额仁市有无认识人?
答:没有。
问:何某的电焊机是怎么来的?
答:不清楚。
问:何某在白山市林左旗，羊县、额仁市有无认识人?
答:不清楚。
问:描述一下你所销售的电焊机的特征?
答:长方形，橙色，长约40CM，高约30CM，宽约20CM，有提手和焊把，附有电线。
问:你是否对电焊机内部机构进行拆除检查?
答:没有。
问:电焊机是否能正常使用?
答:没用过。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答:是。
问:你在被询问(讯问)期间的饮食和休息得到保障了吗?
答:得到保障了。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。



