犯罪嫌疑人刘某某第五次讯问笔录
问:我们是羊旗公安局的民警(出示人民警察证)，现依法向你讯问，你要如实回答，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利，有权对公安机关负责人、办案民警、鉴定人、翻译人提出回避申请，你听明白了吗?
答：听明白了。
问:你和何某、张某某、刘某某销售电焊机后是怎么分赃的?
答:我和何某成为一组进行销售，然后何某我俩分脏，张某某和赵某某一组，他俩分赃，按分的组分赃。
问:你和何某卖了多少台电焊机?
答:因为时间太长，我不记得了。
问:按组分赃是谁决定的?是谁提出来的?
答:没人提出来。
问:分组是谁决定的?
答:关系好的一起，不用决定。
问:两组当中出现有一组卖电焊机卖的少盈利少的情况，会怎么处理?
答:少就少了，没办法。
问:买电焊机的钱是四人平摊的，有组员就连本钱都挣不上，这种情况要怎
么处理?
答:何某我俩这组不管赵某某、张某某一组。
问:张某某、赵某某向你要求过重新分赃的问题吗?
答:没有。
问:你们四人决定按组分赃时，有人提出异议吗?
答:没人提，没人反应。
问:有组员赔钱，为什么不选择提出重新分赃?
答:因为两组都赔钱了。
问:你还有什么要补充的吗?
答:没有了。
问:你以上所说是否属实?
答:属实。
问:你核对一下笔录，看是否与你说的相符?
答:好的。

