犯罪嫌疑人刘某某第一次询问笔录

问:我们是羊县公安局民警(出示人民警察证)，因你涉嫌诈骗，根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第八十二条第一款，口头传唤你到叔旗公安局别镇派出所办案中心接受询问，
答:听明白了。
问:根据有关法律规定公安机关应当及时将传唤的原因和处所通知的你的家属，你是否通知你的家属?
答:不通知。
问:这是一份《行政案件权利义务告知书》请你仔细阅读，了解自己的义务和权力，若不认识字可以办案民警向你阅读，你听明白了吗?
答:听明白了，我不识字，民警:蒋柏兴进行阅读。
问:你的个人简历?、
答:我叫刘某某。
问:你以前是否受过刑事处罚、行政拘留或者被劳动教养、收容教育、强制戒毒?
答:因盗窃天明市人民法院判处有期徒刑1年。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请。
问:你知道为什么把你传唤到叔旗公安局办案中心吗?
答:知道。
问:你把事情经过详细说一下?
答:2022年8月，从天明市两个车四个人我跟何某一辆车，赵某某和张某某一辆车，开车到白山市林左旗，在旗里住宿，我承担了四个人的住宿费用，吃饭费用也是我负担的。第二天一大早我跟何某一辆车，赵某某和张某某一辆车，直接前往羊县，晚上五六点钟左右到达羊县，直接住宿(宾馆名字忘记了)，住宿费用由我先垫付，后面张某某给了我住宿费。在羊县我和何某、赵某某、张某某总共待了四天，期间我和何某一起出去卖电焊机卖了三天，但具体在哪条路忘记了，只记得在311和205两条公路卖了儿台，在小路上也卖了儿台，总共卖了十六台，其中三台带线轴的，分别以285元、310元、380元卖的，累计975元。剩余的十三台都没有带线轴卖，氯低的卖215元，最高的卖235元，累计5000左右，具体多少记不清楚了，2022年8月21日，上午我和何某出去卖电焊机，但是没人卖，中午回都镇吃饭，吃完饭后我提议这里卖不了货，咱们去其他地方，何某同意了我的意见，于是我给赵某某和张某某打电话，但无人接听，然后我在下午五点左右和何某离开羊县，前往昂巴旗。后因为天色太晚，我累了开不了车，于是就在昂巴旗小田宾馆住下。别的就没了。
问：这些钱你怎么收的？
答：现金红包都有，现金的多。
问：当时你总共进了多少台机器？多少台线轴？在什么地方接货的？接到货后有没有藏置或者销毁？
答：总共进了30台机器，15个线轴，我和何某在羊县物流配送站接的货，接到后就都装到车里了，没有藏匿销毁。
问：当时谁介绍你卖电焊机这份工作的？
容：我自己找的，
问：怎么找的？
答：给贾某某（二哥）打电话，他介绍我这份工作的。
问：贾某某和你什么关系？
答：就是认识，普通朋友。
问：赵某某和你什么关系。
答：认识好几年了，但也是普通朋友。
问：是不是你给赵某某介绍卖电焊机的工作？
答：是。
问：你们卖的这六十台电焊机是谁联系的？
答：都是我和何某一起联系的，其中六十台电焊机，三十盘线轴。
问：这六十台都是你自己卖？
答：不是，是和何某卖三十台，赵某某和张某某卖三十台。
问：张某某跟你什么关系？
答：就是刚认识个多月，普通朋友。
问：你这三十台每台进价是多少？
答：进价是190元，运费是12元，总共是202每台。
问：线轴每查进价多少钱？
答：算运费每盘80元。
问：你进了多少线轴？
答：三十盘，总共2400元，但是这个钱还没给厂家。
问：为什么没给钱？
答：因为没钱了。
问：没钱厂家为什么给你发货？
答：厂家是到地方给钱。
问：六十台电焊机的钱给了吗？
答：给了。
问：是否有补充？
答：没有。
问：以上所说是否属实？
答：是。
问：以上笔录请你仔细阅看，请在确认无误后在笔录上签字捺印。
答：好的。
