

犯罪嫌疑人张某某讯问笔录第一次
问:我们是羊旗的民警（出示人民警察证），现依法对你进行讯问，你应当如实回答我们的提问，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利，你听明白了吗？
答：我听明白了。                                                     
问：依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》，给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读？
答：我可以看。（看完《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》），我看清楚了，并收到了告知书。
问：你的个人基本情况?                                                
答：我叫张某某。                     
问：你的家庭情况？                                                   
答：我有一个弟弟叫张某某。                                           
问：你以前是否受过刑事、行政等处罚或者被劳动教养、强制戒毒？         
答：二零零几年有过一次无证驾驶被天明市鱼县公安机关处以5日行政拘留。 
问：你是否有严重的传染性疾病？                                       
答：没有。                                                           
问：你是否有吸毒史？                                                 
答：没有。                                                           
问：你有权申请有关办案人员回避，你是否申请？                             
答：没有要求。                                                       
问：你已经被我局刑事拘留，你是否清楚？                               
答：知道。                                                           
问：你是因何事被刑事拘留？                                           
答：因为我卖电焊机了。                                               
问：你把详情说一下？                                                 
答：2022年8月份我和赵某某驾驶俩黑色（BYD）牌轿车，何某和刘元風驾驶黑色大众（捷达）牌轿车从天明出发到红峰市林左旗。在红峰市林左旗住了几天不清了，当时我和赵某某在林左旗境内卖出两台电焊机卖给一个人名字不清楚，两台电悍机共卖出800元，通过微信二维码收款的。8月18号从红山林左旗到达羊旗，入住了辰這宾馆时间是20点左右，8月19号我和赵某某，何某，刘某某四人驾驶俩黑色（BYD）牌轿车去往配货站取电悍机，当时因电悍机有有点多车辆无法拉走因此刘某某，赵某某留在配货站，我和何某使用黑色（BYD）牌轿车拉走共24台电悍机放在辰逸宾馆的地下室门口。8月20号我和赵某某使用黑色（BYD）牌轿车拉走6台电悍机去往海苏木的乡道上开始推销电悍机具体位置不清楚，当天总共卖出6台电焊机，第一个人以一台250元价格卖出两台共500元，收款方式現金，第二人每台以400元价格卖出两台共800元，第三人每台以500元价格卖出两台共1000元，这三人我都不认识都在路上拦的，卖出后回到辰遥宾馆休息了。8月21号我和赵某某使用黑色（BYD）牌轿车拉走6台电悍机去往海苏木的乡道上开始推销电悍机具体位置不清楚，当日有一个人同时买走2台电悍机500元价格共1000元，随后被公安机关查处。
问：电焊机是从哪里购买的，什么品牌的？
答：何某知道，我不知道。
问：能正常使用吗？
答：不能正常使用。
问：实出多少台电悍机？
答：8台电焊机共卖出3600元。
问：钱谁要的？
答：我收的。
问：你还有什么需要补充说明的吗？
答：没有了。
问：你以上所讲的是否属实？
答：属实。
问：以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即时更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答：知道了。以上笔我看过，和我说的一样。





讯问人：
被讯问人：
记录人：





