犯罪嫌疑人何某讯问笔录第一次

问:我们是羊县公安局民警(出示人民警察证)，现依法对你进行讯问，你应当如实回答我们的提问，请你如实回答，作伪证或隐匿证据要付法律责任，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利。你听明白了吗?
答:听明白了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》，给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读?
答:我可以看。(看完《犯罪嫌疑人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，并收到了告知书。
问:你的个人基本情况?
答:我叫何某。
问:你以前是否受过刑事、行政等处罚或者被劳动教养、强制戒毒?
答:没有
问:你有没有参加何种社会团体或组织，担任何职务??
答:没有。
问:你是否有严重的传染性疾病?
答:没有。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请
问:你以被我局刑事拘留，你是否清楚?
答:清楚
问:你是因什么事情被事拘留?
答:推销卖电焊机了。
问:你把当时的情况详细地说一遍。
答：2022年8月12日我和张某某、刘某某、赵某某四人从天明市到白山市林左旗后在宾馆住一晚，2022年8月13日从白山市林左旗出发往羊县走，中间路过什么地方我不清楚，在哪儿住过也不知道，2022年8月18日到羊县后入住了辰逸宾馆，2022年8月19日我和张某某、刘某某，赵某某到羊县的配货站取了16台电焊机，之后刘某某驾驶黑色大众捷达轿车在303号国道上我和刘某某开始推销电焊机，当日共推销出6台电焊机，卖给几个人不记得了，总共卖了2100元，每台价格不一样，全是现金支付的，2022年8月20日刘某某驾驶黑色大众捷达轿车在羊县到额仁市的路上，我和刘某某开始推销电焊机，当日共推销出6台电焊机，卖给几个人不记得了:共卖了2000元，每台价格不一样，全是现金支付的，2022年8月21号刘某某驾驶黑色大众捷达轿车在羊县到马县的路上，我和刘某某开始推销电焊机，当日共推销出4台电焊机，卖给几个人不记得了，总共卖了2200元，每台价格不一样，全是微信二维码收款的，当日晚上我和刘某某到昂巴旗住下了。
问:你推销的电焊机是从哪里购买的?
答:东临市，不知道叫什么厂子。
问:是谁在东临市购买的电焊机?
答：刘某某。
问：从东临市购买了多少台电焊机?
答:60台。
问:从东临市购买的60台电焊机价值是多少?
答:12060元，每台包括运费201元。
问:60台电焊机卖出去多少台?
答:我和刘某某30台电焊机，卖出去16台电焊机，张某某和赵某某30台电焊机，张某某和赵某某卖出去多少台我不知道。
问:你推销的电焊机是否能正常使用?
答:能使用。
问:你是否用过你推销的电焊机?
答:没有。
问:那你怎么知道能使用?
答:厂家告诉我能使用。
问:你推销的电焊机是不是通过正规渠道卖的?
答:是正规渠道。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了
问:你以上所讲的是否属实?
答：属实。
问:你是否有阅读能力?
答:有。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
