犯罪嫌疑人赵某某讯问笔录第四次

问:我们是羊旗公安局的民警(出示人民警察证)，现依法向你讯问，你要如实回答,对与案件无关的问题,你有拒绝回答的权利，有权对公安机关负责人、办案民警、鉴定人、翻译人提出回避申请，你听明白了吗?答:听明白了。
问:现需要向你核实有关问题,你需要如实回答,你听清楚了吗?答:我听清楚了。
问:你们四人是如何分赃的?
答:按组分赃，张某某我俩分赃,刘某某和何某分赃。
问:分组分赃是谁提出来的?
答:没人提出来,就顺其自然了。
问:刘某某、何某一组卖的多,你和张某某卖的少的情况下。刘某某和何某会给你俩分赃吗?
答:不会。
问:你和张某某向另一组的刘某某、何某提出过重新分赃的要求吗?
答:没有。
问:你和张某某卖电焊机，卖出去的钱没有出资买电焊机的本钱多，你和张某某会怎么做?
答:看到最后能不能把全部电焊机卖出去。
问:你们四人平摊出买电焊机的钱,到最后出现四人盈利不同情况,这时候会怎么做?
答:卖的少也没办法,只能怪自己.
问:是否有补充?
答:没有。
问:以上所说是否属实?
答：属实。
问:以上笔录请你仔细阅看,请在确认无误后在笔录上签字捺印。
答:好的。

