王某询问笔录
问:我们是羊旗公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你听明白了吗?答:听明白了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《被害人诉讼权利义务告知书》给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读，你对你的权利义务是否清楚?
答:我可以看。(看完《被害人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，
并收到了告知书。
问:你的个人基本情况?
答:我叫王某。
问:2022年8月16日，是否有人向你推销过电焊机?
答:有，我从两个不认识的男子手中花了1200元购买了两台电焊机和一盘电线。
问:这两个卖你电焊机的男子有什么体貌特征?
答:一个高个儿斜眼的，一个挺胖戴眼镜的，说话都是天明口音。
问:给你看这两个人的照片，你能否认出来?
答:能。
问:你把当时的经过讲一下?
答:2022年8月16日11点多，我从村里出来去林左旗办事，刚开车走了一公里左右，看见一辆黑色捷达轿车打着双闪在路边停着，有个高个儿从副驾驶下来和我招手。我以为他们半坏了我就停车下车了，那个高个儿男的过来问我:“我有柴油你要不要?500块钱一桶便宜，你要是要我晚上给你送过去。"我说:“要那玩意儿干啥?”他又说:“来来兄弟，我跟你商量点事儿。”就把我领到他们车跟前了，他打开车后门，我看见车后座上放着两台电焊机还有一盘电线。他说:“我们是北桥工地的，我们上花拉嘎乡接领导去，领导让把电焊机卖了，我们晚上吃点儿饭，洗洗澡去。我们来那么长时间还没开工资呢。你一共给上2000块钱得了，你扫扫电焊机上的二维码看看多少钱呢”我说:“要这玩意儿没用”。然后那个戴眼镜的男的也下车了说:“你一共给上1200块钱得了，够我们晚上吃饭洗澡的就得了。”说完两个人就把两台电焊机和一盘电线装我车上了，我就给那个高个儿付了钱，我就开车去东林镇了。
问:讲一下这两名男子驾驶的黑色捷达轿车的车牌号?
答:没记住，就记得是天明的车牌号。
问:这辆车上是否摆放有“路桥工程”字样的牌子?
答:我没注意看。
问:当时这辆车上共有几人?
答:就两个人，戴眼镜的胖子开车。
问:这二人向你推销时，是否随身佩戴工作证件?
答:他俩一人戴了一个工作证。
问:讲一下工作证上的内容?
答:有他们的照片，写着什么记不住了。
问:这二人向你推销时，是否讲过他们的身份?
答:说他们是林左旗北桥工地的，这个地方当时已经修路施工了差不多一个多月了。
问:他们说的这个身份你相信吗?
答;我半信半疑的，我买主要是因为他们太麻烦人，我以前也在工地干过，不容易，心想1000多块钱也没多少钱，就给他们了。
问:那名高个子男子让你扫电焊机上的二维码，你扫了吗?
答:我没扫，当时我没当回事儿。
问:这二人是否扫电焊机上的二维码向你展示?
答:是有人用手机扫过，记不住是他们两人当中哪一个了，给我看我没看，说原价是1700多块钱。
问:这二人是否明确向你说过电线是赠送的，你花费的1200元钱中是否包含电线的钱?
答:没说过，1200块钱包括两台电焊机和一盘电线，高个儿还说过:“那一盘电线还300来块钱呢。"
问:你购买的电焊机及电线是否有外包装、合格证以及说明书?
答:都没有。
问:你购买后是否使用?
答:没用。
问:讲一下你购买的电焊机、电线的品牌、型号、特征?
答:电焊机写着“瑞凌佳能”，型号是ZX7-400T，外壳是橙色、黑色的;电线线盘上写着“人民开关厂”，型号是DZL18-32F/1，银色线盘，电线是黑色外皮。我可以把电焊机和电线提供给你们。
问:你是如何支付的1200元货款?
答:微信扫码支付的，我可以把我的微信支付交易明细证明提供给你们。
问:是谁向你出示的收款二维码?
答:高个儿。
问:高个子男子向你出示的收款二维码是自己微信里生成的还是手机中保存的照片?
答:我不清楚，没注意看。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。

