问：我们是苏县公安局M镇派出所的民警（出示人民警察证），现依法对你进行询问。你应当如实回答我们的询问并协助调查，不得伪造、隐匿、毁灭证据，否则将承担法律责任。你有权对有关情况进行陈述和申辩，有权就被询问事项自行提供书面材料，有权拒绝回答与案件无关的问题，有权对公安机关负责人、办案民警、鉴定人、翻译人提出回避申请，有权核对询问笔录，对笔录记载有误或者遗漏之处提出更正或补充意见。如果你的回答内容涉及国家秘密、商业秘密或者个人隐私，公安机关会予以保密。以上权利、义务告知，你听明白了吗？有何要求？
答：听明白了。
问：这是《行政案件权利义务公开告知书》，请你仔细阅看？你对你的权利义务是否清楚？
答：我看完了，清楚。
问：你是否有什么疑问？
答：没有。
问：你有权申请有关办案人员回避，你是否申请？
答：不申请。
问：2024年04月16日17时许，你在哪里？
答：我在苏县M镇M街3-129号商铺前来着。
问：当时在那里发生打架行为了吗？
答：发生了。
问：你把当时的情况详细说一下？
答：2024年04月16日15时许，我去苏县M镇*肉铺前玩象棋，我去的时候有很多老头在那里下棋，我过去也一起下象棋了，大概17时许，我们下完象棋，跟我一起下象棋的老头收拾象棋准备走，当时我在原地坐着，另一个不认识的老头把象棋盘踢了一脚，这时象棋跳起来打到我的门牙处，然后我站起来问他：“你在干什么？”，那个不认识的老头就用他的小马扎打了我脑袋几下，我用左手护着头部，我左手腕上戴着的手表也被他打掉了，这时我把坐在下面的砖头拿起来，推了那名老头一下，当时他倒地了，然后我从地上捡起我的帽子就往西家中方向走了，到家以后喝完药就在家睡了，两天以后身体不舒服到医院看身体去了。
问：打你的那个老头你认识吗？
答：不认识。
问：你跟打你的那个老头以前有矛盾纠纷吗？
答：没有。
问：那个老头为什么踢象棋盘？
答：我不知道。
问：那个老头为什么用小马扎打你？
答：不知道。
问：你还手打他了吗？
答：没有，我推他了，当时他倒地了。
问：你是否用砖头殴打那个老头？
答：没有。
问：什么砖头？
答：红色砖头。
问：红色砖头你从哪儿拿的？
答：我下象棋之前有人在那儿放着坐在上面下象棋来的，到我下的时候就接着坐在上面下象棋了。
问：那个老头打你时候用的小马扎的特征？
答：我忘记了。
问：你当时受伤了吗？
答：我头顶肿了，左手手指有伤口，小臂也有伤口。
问：当时打你的老头受伤了吗？
答：不知道，我当时头晕直接回家了。
问：你当时的穿着？
答：棕黄色外套，黑色裤子，黄色鞋。
问：另一个老头穿着？
答：我忘记了。
问：这名老头外貌特征？
答：大概60到70岁老头，体型瘦小。
问：给你看这名老头照片你是否能认出来？
答：不能。
问：当时谁谁在现场？
答：我都不认识。
问：你是否做伤情鉴定？
答：做。
问：是否还有别人参与打架？
答：没有。
问：你是否损坏现场物品？
答：没有。
问：你是否还有补充？
答：没有。
问：以上所说是否属实？
答：属实。
问：你识字吗？
答：识字。



