问：你把当时的情况详细说一下？
答：2024年04月16日15时许，我闲着没事干去苏县M镇*肉铺前玩象棋，我去的时候跟以前一起下象棋的汉族老头碰面了，然后我跟他说：“你把象棋拿过来，我俩一起下”，接着我跟这个老头下了两轮象棋，当日18时许，我跟这个老头一起下完象棋准备把象棋收起来时，从旁边来了一个不认识的老头，他跟我年龄相仿，但是身材矮小，他过来把我正在收的象棋踢了一脚，然后一个象棋跳起来把我牙齿碰了一下，接着我就把坐在底下的红色砖头抓到手上就站起来跟他说：“我也没跟你下象棋，你为什么要跟我闹？”，我说完那个老头也没说话，他就直接用他的小马扎打了我两三下，其中一次打我脑袋上了，因为当时我用手护着头部，我左手手腕也被打着了，我左手腕上戴着的手表和右手腕戴着的朱砂手链也被打掉了，接着我手中的红色砖头也掉在地上了，然后我空手把他推到，把掉在地上的帽子捡起来就往家中方向跑了。
问：打你的那个老头你认识吗？
答：不认识。
问：你跟打你的那个老头以前有矛盾纠纷吗？
答：没有。
问：那个老头为什么打你？
答：不知道。
问：你当时跟这个老头产生争吵了吗？
答：没有。
问：你还手打他了吗？
答：我当时跟他拉扯时把他推倒了。
问：那个老头打你时候用的小马扎的特征？
答：不清楚。
问：你为什么手上抓着红色砖头？
答：我要玩象棋时候从别处拿过来当凳子用的，当时我准备把砖头放回原位才抓在手上的。
问：你是否用砖头殴打那个老头？
答：没有。
问：你当时受伤了吗？
答：我头顶，左手手指，左手手腕，右手手指，手臂受伤了。
问：你当时的穿着？
答：我戴黑帽子，棕色欧式外套，黑色裤子，棕色鞋。
问：当时打你的老头受伤了吗？
答：不知道。
问：当时谁谁在现场？
答：我、打我的老头、跟我下象棋的老头，别的不知道。
问：我们对打你的老头龙某某做了伤情鉴定，鉴定结果为左手伤势是轻伤二级，头部伤势是轻微伤，你当时是否将龙某某的左手和头部弄伤？
答：我没打伤他，推倒以后是否受伤我不清楚。
问：是否还有别人参与打架？
答：没有。
问：当时是否有别人劝架？
答：没有。
问：你是否还有补充？
答：我被打以后，因为生气得了冠心病和心绞痛。
问：以上所说是否属实？
答：属实。
问：你识字吗？
答：识字。



