问：我们是苏县公安局M第二派出所的民警（出示人民警察证），现依法向你询问有关问题。根据刑事诉讼法的有关规定，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你明白吗？
答：听明白了。
问：这是《证人诉讼权利义务告知书》，交给你收执并阅读，你如果不识字，我们可以读给你听？
答：我可以阅读（接过《证人诉讼权利义务告知书》看了约三分钟，点点头说看过了）。                                                                                                                                                                  
问：有无要求？
答：没有。
问：你有权对相关的办案人员申请回避，你是否申请回避？
答：我不申请。
问：民警在第一次对你询问时，你讲的是否属实？
答：属实。
问：当时龙某某是否帮你下棋？以何方式？
答：当时龙某某站在我和满某某二人身旁观棋，偶尔会指点我怎么下棋，没有直接上手下过棋。
问：龙某某、满某某二人为什么打架？
答：因为龙某某帮我下棋时有一步棋下错了，想要悔棋，但因满某某不让悔棋，龙某某气不过就将棋盘踢翻了，因为这件事情二人开始发生争执。
问：当时龙某某是否脚踢棋盘？
答：踢了。
问：当时有没有棋子跳起打中满某某脸部或牙齿？
答：没有。
问：龙某某有没有脚踢棋子打中满某某脸部或牙齿？
答：也没有。
问：龙某某脚踢棋盘时，棋盘有没有跳起打中满某某？
答：也没有。
问：你是否知道龙某某左手手部伤势和头部伤势怎么造成的？
答：不知道怎么造成的。
问：你是否看见龙某某满某某二人打架过程？
答：我见他们开始相互拉扯，当时我在捡棋子，后来龙某某手里拿着我下棋时坐的小木板凳朝满某某辉打，是否打中满某某我不清楚，满某某也捡起一整块儿他下棋时坐着的红砖朝龙某某辉打，具体是否打中不清楚，因为当时他们二人跑开了，离我有些距离，我也只顾收棋，没注意看。
问：你还有什么要补充的吗？
答：没有了。
问：你以上所说是否属实？
答：属实。
问：你核对一下笔录，看是否与你说的相符？
答：以上笔录我看过，和我说的相符。