问：我们是苏县公安局的民警（出示人民警察证），现依法向你询问有关问题。根据刑事诉讼法的有关规定，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你明白吗？
答：听明白了。
问：你在“控诉满某某施暴书”中称满某某用砖头打你三次是否属实？
答：是。
问：具体分别打到你什么部位了？
答：第一砖打在了我的头上，第二砖打在了我的左手，第三砖又打在我的头上了，最后用拳头打我头部，我的帽子掉了，我也倒地了，我倒地时左手拉住满某某的衣服，满某某倒在我身上，满某某起身后就往西跑了。
问：你具体什么部位受伤？
答：左手第四指骨骨折（第二节）左手环指近节指骨基地粉碎性骨折、头皮裂伤、胸部挫伤（胸部软组织挫伤），双手挫伤。
问：你左手第四指骨骨折（第二节）左手环指近节指骨基地粉碎性骨折具体时怎么造成的？是否你在“控诉满某某施暴书”中所述的你用手捂住脑门，满某某用砖头打在你手上？
答：我记不住了，我当时就感觉是我用手捂住脑门的时候满某某用砖头打的。
问：你是什么时候开始发觉左手受伤或者疼痛？
答：后来我到了医院，当天检查了头部伤情，第二天发现左手环指肿了，所以又检查了左手手指，然后才发现手指骨折了，当时满某某打完我以后我主要头部疼痛、流血流的多，当时手部几乎没有什么疼痛的感觉。
问：是否当时满某某第二次用砖头打到你左手时造成？
答：不清楚了。
问：当时满某某用什么样的砖头打的你？特征？
答：普通的长方形整块红砖。
问：满某某打你时用的转头是哪来的？
答：就是从下棋的地上拿的。
问：当时你是否使用马扎？
答：用了。
问：你当时使用的马扎是谁的？来源及去向？
答：我用的马扎是郭某某的，我从下棋的地上拿的，后来郭某某帮我报警，警察来了以后把马扎拿走了。
问：是否有补充？
答：没有。
问：以上所说是否属实？
答：是。
问：以上笔录请你仔细阅看，请在确认无误后在笔录上签字捺印。
答：好的。