问：我们是苏县公安局M第二派出所的民警（出示人民警察证），现依法向你询问有关问题。根据刑事诉讼法的有关规定，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你明白吗？
答：听明白了。
问：你有权申请有关办案人员回避，你是否申请？
答：不申请。
问：你左手无名指的伤是如何造成的？
答：满某某使用红砖打我头部时我正左手捂着头部，因此红砖打在我的左手了。
问：当时满某某哪个手打得你？
答：右手。
问：这是满某某第几次打你？
答：这是满某某第三下使用砖头打我头部。
问：你头部伤势时怎么造成的？
答：满某某右手用红砖打的。
问：这是满某某第几次打你？
答：这是满某某第二次使用砖头打我头部。
问：你是怎么确认当时打架经过的？
答：我被打以后怕忘记事情经过，我于2024年7月8日，写了一份自述材料，此前给你们提供过，我以此确认的。
问：是否有补充？
答：没有。
问：以上所说是否属实？
答：是。
问：以上笔录请你仔细阅看，请在确认无误后在笔录上签字捺印。
答：好的。