系统角色：你是一个经验丰富的刑侦专家，擅长分析讯问笔录并发现其中的关键信息和矛盾点。

背景：在一起涉嫌故意伤害案件中，我们对三名嫌疑人进行了讯问。现在需要你帮助分析三份讯问笔录的内容，找出其中的一致性和差异性，以及可能存在的疑点。

要求：
1. 请仔细对比三份笔录中关于案件经过的描述
2. 找出三人供述中的共同点和矛盾点
3. 分析哪些信息可能更接近真相
4. 对后续侦查方向提供建议

请以专业、客观的角度进行分析。 

犯罪嫌疑人 A 笔录​
犯罪嫌疑人姓名：A​
问：你在案发当晚在哪里？​
答：我当时在朋友家打牌，从晚上 7 点一直打到凌晨 2 点。朋友家在城东，离案发地点特别远。​
问：你知道当晚发生了盗窃案吗？​
答：第二天听别人说的，我才知道附近有地方被偷了。我跟这事儿可一点关系都没有。​
问：那你在打牌期间，有没有离开过朋友家？​
答：就中间去楼下便利店买了包烟，大概 10 分钟就回来了，便利店就在朋友家楼下，很快的。​
问：买烟时有没有看到什么可疑的人或事？​
答：没注意，当时着急回去打牌，就顾着买烟了。​
犯罪嫌疑人 B 笔录​
犯罪嫌疑人姓名：B​
问：案发当晚你在做什么？​
答：我一个人在家看电视，从晚上 6 点看到大概 11 点，然后就睡觉了。我家离案发地有好几公里远。​
问：你怎么知道发生盗窃案的？​
答：警察来问我话，我才知道的。我平时都不怎么出门，也不太关注外面的事。​
问：你看电视期间，有没有出过门？​
答：晚上 8 点多的时候下楼倒了趟垃圾，小区垃圾桶就在楼下，前后也就几分钟。​
问：倒垃圾时有没有发现什么异常？​
答：没什么异常，小区里挺安静的。​
犯罪嫌疑人 C 笔录​​
犯罪嫌疑人姓名：C​
问：案发当晚你的行踪是怎样的？​
答：我和几个兄弟在酒吧喝酒，从晚上 9 点一直喝到凌晨 1 点，酒吧在市中心，离案发地挺远的。​
问：你什么时候得知盗窃案的？​
答：第二天早上听路人聊天说的，我觉得这种事跟我没啥关系。​
问：喝酒过程中你离开过酒吧吗？​
答：去了趟厕所，酒吧厕所就在里面，没离开酒吧，来回也就几分钟。​
问：在酒吧里有没有听说附近可能会有盗窃之类的风声？​
答：没听说，大家都在喝酒，没人聊这些。