
犯罪嫌疑人张某某询问笔录
问：我们是羊县公安局民誓（出示工作证件），现依法对你询问有关问题，你要如实详细回答我们的提问，如果说谎作伪证将承担法律责任，对与本紫无关的问题，你有拒绝回答的权利，你听明白了吗？
答：听明白了。
问：你认识汉字并能用汉语交流吗？
答；认识汉字，也能用汉语交流。
问：现将《行政案件权利义务告知书》送达给你，上面记载了你的权利和义务，请你仔细阅读，如有疑问请你提出，我们将予以解释说明，你听清楚了吗？
答：听清楚了。
问：《行政案件权利义务告知书》你已阅读完毕，你对你的权利和义务是否清楚？
答：清楚了。
问：你有权申请有关办案人员回避，你是否申请？
答：不申请。
问：根据《中华人民共和国治安管理处罚法》的规定，违法嫌疑人被传喚至公安机关后需通知家属，我们怎么联系你的家属？
答：我要求不通知家属。
问：你的个人情况？
答：我叫张某某。
问：知道因为什么事把你传唤至羊县公安局执法办案中心吗？
答：因为我卖了电焊机。
问：你卖的是什么牌子的电焊机？
答：不知道什么牌子的。
问：你卖的电焊机能否正常使用？
答：不能正常使用。
问：为什么你卖的电焊机不能正常使用？
答：假的电焊机，就是用不了。
问：既然你卖的电焊机是假的，不能使用，为什么还卖给他人？目的是什么？
答：就是为了挣点钱。
问：通过什么方式挣钱？
答：就是将使用不了的假电焊机，卖给他人，从中挣钱。
问：你是否知道卖假电焊机骗公私财物是违法犯罪行为？
答：知道。
问：你用使用不了的假电悍机诈骗了几个人？
答：在白山市林左旗诈编了1个人，在羊县诈骗了4个人。
问：你详细说一下诈骗过程？
答：2022年8月11日我和赵某某、何某、姓刘的男子，我叫这个姓刘的男子刘哥，我和赵某某驾驶黑色比亚迪车牌的轿车，何某和刘哥驾驶黑色大众的轿车从天明市出发到白山市林左旗。我和赵某某今年4月份在京通市开铲车时候认识的，何某和刘哥是通过赵某某认识的。2022年8月10日赵某某给我打电话说去外地找点活儿干，还有何某和刘哥，说明天见面。2022年8月11日我第一个到了赵某某见面，何某和刘哥后来一起来的，当天我们四个驾驶2辆轿车来到白山市林左旗，在往林左旗的路上赵某某跟我说活儿是卖假电焊机。
问：赵某某跟你一起开车从天明市出发到林左旗路上怎么说的？请重复一下！
答：我和赵某某一起来林左旗，是我开的车，期间跟赵某某聊天，赵某某说这次的活儿是卖假电焊机挣钱。
问：你听了赵某某说卖假电焊机挣钱，你怎么想的？
答：我同意了，一起卖假电焊机。
问：赵某某有没有成胁和怂恿你卖假电焊机？
答：没有，我听了赵某某卖假电焊机的话后我同意一起诈骗了，
问：你所驾驶的黑色比亚迪轿车是谁的？
答：是我的车，我从天明市一个车贩子手上买的，但是还没过户。
问：接着说！
答：到了林左旗后我们四个随便找了一个实馆住下了。第三天下午我正在宾馆下边时来了一辆小货车，小货车卸了12个包装的电焊机，包装上面写着电焊机字样。随后何某跟我说装车上，我就往我车后备箱装了6个电焊机，何某往自己车上装了6个电焊机。
问：这12个电焊机是否能正常使用？
答：不能使用，是假电焊机。
问：你在宾馆下边时一辆小货车卸假电辉机，除了你以外还有谁？
答：就我和何某，赵某某和刘哥没在跟前。
问：这12个假电焊机是谁联系的？
答：不知道，不是我联系的，当时何某跟我说装车上，我就装自己车上6个假电焊机了。
问：接着说！
答：2022年8月17日上午我和赵某某一起开车到林左旗东边一个柏油路，叫停了一辆三轮车，是一个男子，记不清长相了。随后赵某某推销假电焊机，价格是一个400元，这名男子要买2个电焊机，我和赵某某以800元的价格卖了2个假电焊机。                            
问：该名男子用什么方式支付了800元？                           
答：微信二维码收款方式支付了800元，收款时间是8时15分。
问：谁的微信二维码？
答：我的微信收款二维码。
问：该名男子叫什么名字？微信名叫什么？
答：不知道名宇，微信二维码收款记录微信妮称显示“好运来”
问：接着说！
答：2022年8月18日我们四个人就从林左旗出来后，2022年8月19日我们四人到了羊县，并入住了辰逸宾馆。2022年8月20日上午我和赵某某两人开车出发往北行驶，是一条柏油路。不知道行驶了多远，我和赵某某就停路边了，叫停了一辆车，下来一名男子，具体车辆、人员特征记不清了，我和赵某某推销给该名男子假电焊机2个，以1个250元的价格收取现金500元。
问：这笔现金是谁收的？
答：是我收的。
问：继续说！
答：也是在同一个地方，卖了2个假电悍机诈骗了500元后，找和赵某某继续停留在这个位置，等别的车辆。随后叫停了一辆从北往南行驶的一辆蓝色的农用车，农用车上有一名男子。随后赵某某给这名男子推销了假电焊机，给这名男于卖了2个假电焊机，诈骗了800元。
问：该名男子用什么方式支付了800元？
答：微信二维码收款方式支付了800元，收款时间是10时07分-
问：谁的微信二维码？
答：我的微信收款二维码。
问：该名男子叫什么名字？徹信名叫什么？
答：不知道名宇，微信二维码收款记录微信呢称显示“张**”。
问；继续说！
答：还是在这条柏油路上，随后我和赵某某叫停了一辆由南向北行驶的一辆比农用车小的一辆货车，车上下来一名男子。随后赵某某向该男子推销了假电焊机，这名男子买了2个电焊机，我们以1个500元的价格收取了1000元。
问：该名男子用什么方式支付了800元？
答：微信二维码收款，时间是10时30分。
问：谁的微信二维码？
答：我的徽信收款二维码.
问：该名男子叫什么名字？微信名叫什么？
答：不知道名字，微信二维码收款记录微信昵称显示“美丽的大草原何岩”。
问：接着说！
答：2022年8月20日骗完这三人后因为没有假电悍机了，我和赵某某回到辰逸宾馆了。2022年8月21日早晨我和赵某某从辰逸宾馆地下室搬了6个假电焊机放我比亚迪车上了。中午吃完饭我和赵某某拉着这6个假电焊机还是来到21日诈骗3人的这条柏油路，叫停了一辆从北向南行驶的红色农用车，车上下来一名男子，随后赵某某向该男子推销假电焊机，该男子买了2个假电焊机，我们以1个500元的价格收取了1000元。
问：该名男子用什么方式支付了1000元？
答：微信二维码收款，时间是13时15分。
问：谁的微信二維码？
答：我的微信收款二维码。
问：该名男子叫什么名字？做信名叫什么？
答：不知道名字，微信二维码收就记录微信昵称显示“张树根”。
问：你和赵某某总共诈骗了几个人？多少钱？
答：总共诈骗了5人10个假电焊机，其中2人各800元，2人各1000元，还有一人现金500元，合计4100元，
问：这些诈骗的4100元在哪里？
答：现在在我微信零钱里有1027元，还有2000元我从聚君阁私房菜兑换现金给了刘某，因为我欠刘某钱，所以给他了，其他的都用于日常开销了，加油、吃饭等。
问：用假电焊机诈骗他人公私财物的事儿是谁先提出来的？
答：我不知道，是赵某某给我说找点活儿干，在来林巴左旗的路上跟我说卖假电焊机，我才知道的。
问：你、赵某某、何某、刘某四人是怎么分工的？
答：我和赵某某分为一组，我负责开车和收款，赵某某推销假电焊机时偶尔插上两嘴，赵某某就负贡推销，何某和刘某一组，类似于我和赵某某一样，还有就是何某和刘某的一个负责进假电焊机，具体是谁我就不知道了
问：你和赵某某的一组与何某，刘某一组，你们四人总共卖了多少假电焊机？
答：我和赵某卖了10个假电悍机，他俩卖了多少不知道。
问：你们四人卖假电焊机诈骗后。怎么商量的分钱？
答：没有商量，谁也没说过怎么分钱。
问：你和赵某某诈骗了4100元，怎么分成的？
答：没有分成，还没分钱就被公安机关抓了。
问：你还有什么需要补充说明的吗？
答：没有了
问：你以上所讲的是否属实？
答：属实。
问：以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即时更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答：知道了。以上笔我看过，和我说的一样。






