犯罪嫌疑人赵某某讯问笔录（第一次）


问:我们是羊旗公安局的民警出示人民警察证，现依法对你进行讯问，你应当如实回答我们的提问，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利。你听明白了吗?答:听明白了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《犯罪嫌疑人诉
讼权利义务告知书》，给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读?
答:我自己能读能写(约看3分钟)。
问:你是否清楚被公安机关刑事拘留?
答:清楚。
问:你因何事被公安机关刑事拘留?
答:推销伪劣产品(电焊机)。
问:你的个人基本情况?
答:我叫赵某某。
问:你以前是否受过刑事、行政等处罚或者被劳动教养、强制戒毒?
答:2013年因诈骗被天明市人民法院判处3年4月，在天明市监狱服刑2年7月。
问:你有没有参加何种社会团体或组织，担任何职务?
答:没有。
问:你是否有严重的传染性疾病?
答:没有传染性疾病，有心脏病，糖尿病。
问:你有权申请有关办案人员回避，你是否申请?
答:不申请
问:你在前几次笔录中所作供述是否是事实?
答:属实。
问:你把当时的情况详细地说一遍。
答:2022年8月12日早上我和张某某一起开车与何某见了面，当时还有刘某某跟何某在一起。当时何某和刘罢风驾驶一辆黑色捷达(旧款)车，我和张某某驾驶一辆黑色BYD轿车，从天明市来的时候两台车都没有拉电焊机。2022年8月12日下午到达红峰市林左旗，我们4个到了以后就现找了个家常莱馆吃了饭，当时我自己一个人喝了半斤白酒。吃完饭我们4个到大军宾馆住宿，我和张某某在207房，何某和刘云凤一起住我们对面房。8月13、14日两天下雨了，我们4个除了出去吃饭外都待在宾馆睡觉打牌。8月15日早上张某某他们3个下的宾馆楼，我洗漱完了下楼的时候，不知道他们从那儿拿的电焊机，已经在张某某的BYD黑色轿车后座上放了3台，然后张某某回宾馆，我跟着何某和刘某某一起开车从林东往西走了1个多小时，后来我们调头往回走的时候碰见了一辆蓝色的农用车停靠在路边，然后我们停下来，何某和刘采风下了车，我没有下车坐在车的后座上。没一会何某和刘某某给那个农用车男的卖了3台电焊机，然后我们回到住宿的宾馆。8月16日，我和张某某一组，何某和刘某某一组，何某他们去哪了不清楚，我和张某某去了林左旗，一台以400元的价格卖给了一个骑红色摩托车的四十多岁的男的两台，张某某微信收款800元。8月17日下雨了我们4个都在市区转了转没有出去推销电焊机，等到下午的时候去做了核酸。8月18日早上何某跟我说:“我们今天往额仁市方向走，你等会儿后背换药的时候也把捷达车后备箱锁修一下，我们3个先走了，你后边赶过来”，我说“行”。然后他们三个走了。当时我开的捷达车上没有电焊机，上午11时许我从林左旗出发的，一路上给何某打电话问路线，何某、刘某某、张某某三个人在离羊旗不远的路上等着我，我们18时许到羊旗。我们四个到了以后在辰逸宾馆住宿，我和张某某在305房，何某和刘某某在二楼左拐第一间房。开完房我们四个出去吃饭，吃完饭回宾馆休息了，8月19日早晨起床以后，先吃了一口饭，然后我、何某、刘某某、张某某，我们四个人开着BYD轿车去了一个货站(名字不清楚了)，当时我过去看了一眼电焊机，在货站的左面的位置堆着电焊机，用塑料布盖住的，当时没有数电焊机有多少个;当时张某某和何某两人往宾馆拉了两次电焊机，拉了多少个不清楚，当时不清楚电焊机存放在什么位置了，回去后我问何某:“货拉回来放哪儿了?”，何某说:“在这儿呢”指了一下宾馆大厅里面楼梯口下面的小白门，我当时没有去看。回宾馆后待了一会儿，我们四个一起吃的晚饭，吃完饭回宾馆睡觉了。8月20日起床后大概7时许我出去修捷达车的后备箱门了，大概修了半个小时左右，修完车回到宾馆的时候他们三个都不在，完了我在宾馆等他们三个，一直等到下午他们三个回来，然后我们四个6时许出去吃晚饭，吃完晚饭后我们四人一起回宾馆。8月21日早上我跟张某某开车出来，往北走在北边的路上转，推销电焊机，拉了6台电焊机，然后在行驶了20/30公里以后碰见了一个白色农用车，车上两男的都是四十多岁，我们一台以250元的价格卖了两个电焊机，张某某现金收款500元;继续向北行驶50余公里遇见了一辆蓝色农用车，车上一个男子50多岁的样子，我们一个以400元的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款800元;然后继续往北行驶了20、30公里，遇见了一个开面包车的，截住后车上有一个男子四十多岁，该男子自称是姓“何”，是羊旗人，我们一台以500元
的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款1000元。当天中午12时许我们返回辰逸宾馆，回到宾馆我们洗漱完后我和张某某出去吃饭了，当时没有见到何某和刘某某，然后回到宾馆休息了。8月21日早上张某某车上拉了6台电焊机，我们还是沿着县道向北行驶，向南300米处的位置栏停了从北向南走的一辆白色农用车，我向他们推销了电焊机，但是那个人没有买。我们继续向南行驶中碰见一辆红色的农用车，车上有个五十多岁的男的，自称姓“张”羊旗人，我们一台以500元的价格卖了两台电焊机，张某某微信收款1000元。然后往旗方向走，后来被警察截住。
问:从天明市出来之前，你和张某某、何某、刘某某在哪儿集合的?
答:天明市市区。
问:当时你们之间怎么分工的?
答:当时碰面后互相之间什么也没有说。
问:在你们驾驶的BYD轿车上发现的“中国铁建---路桥工程”字样的牌子
是做什么用的?
答:为了在公路上跑的时候方便通行。
问:“铁建--路桥工程”字样的牌子哪个部门发的?
答:假的，	不是正规部门发的。
问:谁做的?
答:张某某自己做的。
问:谁让张某某做的?
答:我不知道。
问:你持有的“铁建--=上岗证”哪个部门发的?
答:假的，不是正规部门发的，自己做的。
问:你持有的“铁建---=上岗证”谁给你发的?
答:看见何某做了一个我也跟着做了一个。
问:你这个“铁建---=上岗证”在哪儿做的?
答:在天明市做的，具体店名不知道。
问:你这个“铁建--=上岗证”在什么地方用过?
答:办完后没用过。
问:你在被询问(讯问)期间的饮食和休息得到保障了吗?
答:得到保障了。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答:能。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。


