
犯罪嫌疑人何某询问笔录第二次
问:我们是羊旗公安局民警(出示工作证件)，现依法对你进行询问。你听清楚了吗?
答:听清楚了。
问:你有什么情况要向我们公安机关说明的吗?
答:有，我推销电焊机一事。
问:请你详细说明一下?
答:我在2022年8月14号从天明市跟刘某某，张某某，赵某某一起驾驶两台车到红峰市林左旗，记不清入住宾馆名字，2022年8月18日我跟赵某某驾驶一辆黑色捷达车牌号为。。。，刘某某，张治刚驾驶黑色比亚迪轿车从红峰市林左旗来到羊旗18时左右到达，入住辰逸宾馆201号房间，8月19日上午我和刘某某，张某某，赵某某一起驾驶比亚迪轿车到配货站取货，当时货运站有60台电焊机，我和张某某使用亚迪轿车取走16台电焊机，放在辰逸宾馆大厅角落，我卸完货跟张某某驾驶比亚迪轿车去接刘某某，赵某某回到宾馆休息，2022年8月19日，我刘某某在羊旗至昂巴旗303国道上总共推销出6台电焊机共计收取现金2100元，下午返回羊旗辰逸宾馆休息，2022年8月20号我和刘某某在羊旗至额仁市国道上总推销出6台电焊机共计收取现金2000元，下午返回羊旗辰逸宾馆休息，2022年8月21日我和刘某某在羊旗路上推销出4台电焊机收取现金2200元，共计16台电焊机收取现金6300元。
问:推销出16台电焊机收取现金6300元，6300元你和刘某某怎么分的?
答:我2200元，刘某某4100元。
问:张某某和赵某某总共推销出多少台电焊机?
答:不知道。
问:2022年8月19日你和刘某某从哪里取走6台电焊机?
答:辰逸宾馆。
问:张某某，赵某某取走多少台电焊机?卖出去多少台?
答:取走6台电焊机，推销出6台。
问:现在配货站还有多少台电焊机?
答:配货站还有22台电焊机，主要刘某某负责联系
问:张某某，赵某某推销出多少钱?
答:不知道。
问:你们啥时候在天明聚集在一起?
答:2022年8月14日在天明市刘某某通过电话把我和赵某某，张某某我们几个聚在一起的。
问:刘某某怎么跟你说的?
答:刘某某说我们一起去羊旗推销电焊机。
问:你们四个当中谁组织推销电焊机一事的?
答:刘某某组织的。
问:刘某某有没有说过一个电焊机多少钱进的出售多少钱?
答:刘某某说一台电焊机进价190元，运费11元，共201元，没说推销价
格。
问:刘某某有没有说过推销出一台电焊机获利多少?
答:没说。
问:你们推销的电焊机是否能正常使用?
答:能正常使用。
问:你们推销的电焊机是正规产品吗?
答:我不知道。
问:刘某某有没有说过关于电焊机的事?
答:没说过。
问:铁建路桥工程牌子和证件谁制作的?
答:我的证件是我制作的，铁建路桥工程牌子是张某某做的
问:谁让张某某制作的牌子?
答:我不知道谁让他做的。
问:你以什么目的去制作这个“铁建”证件?
答:没有什么目的。
问:你推销这个电焊机时候是怎么推销给别人的?
答:就说我们厂家电焊机，便宜，没有说别的。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:你是否有阅读能力?
答:是。
问:你在被询问(讯问)期间的饮食和休息得到保障了吗?
答:得到保障了。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。

