被害人询问笔录纪某某

问:我们是羊旗公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你听明白了吗?
答:我清楚了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《被害人诉讼权利义务告知书》给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读，你对你的权利义务是否清楚?
答:我可以看。(看完《被害人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，并收到了告知书。
问:你的个人基本情况?
答:我叫纪某某。
问:2022年8月18日，是否有人向你推销过电焊机?
答:有，我花了1000块钱购买了两台电焊机。
问:你把当时的经过讲一下?
答:2022年8月18日9点多，我开车行驶在红峰市西林县的路上，从对面驶来一辆黑色轿车，我看见这辆车后这辆车就靠边停车打开了双闪灯。从车上下来一个身材较胖戴眼镜的男的向我招手，我以为他们的车坏了需要帮忙，我就靠边停车了。那个戴眼镜的胖子先过来和我说:“我是推销电焊机的，需要不?”我说:“看看呗。”他就回到车上取了一台电焊机拿了过来，我看了之后就和他谈价钱，最后商量买两台一共1000块钱，他就给我又拿了一台。卖给我两台电焊机以后他
们就开车走了。
问:这辆黑色轿车的品牌、型号，颜色特征?
答:我不记得了，只记得是一辆黑色轿车。
问:这辆黑色轿车上一共有几个人?
答:3个人，开车的人一直没下车，有个戴眼镜的胖子和一个高个儿男的，
这个高个儿后来也从车上下来了，来到那个戴眼镜的胖子旁边，他也不怎么说话，偶尔帮帮腔，说那个东西好。
问:这辆车的前工作台上是否摆放有“路桥工程”字样的牌子?
答:我记不清了。
问:这名戴眼镜的男子是否对你讲过他们是做什么工作的?
答:没说，就说是推销电焊机的。
问:向你推销电焊机的两名男子是否佩戴工作证?
答:那个戴眼镜的胖子脖子上挂着一个工作证，当时我想看看，他不让，他从脖子上取下来装进了衣服兜里。
问:讲一下高个子的男子的体貌特征?
答:他当时戴着口罩，时间长了我记不清了，他身高一米八左右。
问:你是否去过他们驾驶的黑色轿车看电焊机?
答:没去过，都是在我车跟前，他们把电焊机拿过来给我看的。
问:驾驶黑色轿车的人的长相你是否看清?
答:没看清。
问:这二人向你推销电焊机时是否使用手机扫描电焊机上的二维码?
答:没有，我回家以后自己用手机扫过，弹出来电焊机的信息，那些信息我没注意看，我记得电焊机的价格是1600多块钱。
问:你是如何支付购买电焊机的1000元货款?
答:用微信扫二维码支付的，我可以把我的微信支付交易明细证明提供给你们。
问:是谁向你出示的收款二维码?
答:那个高个儿男的。
问:这个收款二维码是他自己微信的还是图片形式的二维码?
答:我忘了。
问:你购买的电焊机的品牌型号、颜色特征?
答:橙色、黑色的外壳，是什么牌子型号的我不记得了，电焊机给我父亲用坏了以后卖给收废品的了。
问:你购买回去的电焊机能正常使用吗?
答:不能，我父亲用了一会儿就坏了。
问:给你看电焊机的照片，你能否指认?
答:我可以指认。
问:这二人除了向你推销电焊机外，是否还推销其他物品?
答:没有，只有电焊机。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实，
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的