                            刘某某询问笔录

问:我们是羊县公安局民警(出示人民警察证)，现依法向你询问有关问题，你应当如实提供证据、证言，如果有意作伪证或者隐匿罪证的，要负法律责任。你听明白了吗?答:听明白了。
问:依照《中华人民共和国刑事诉讼法》有关规定，现将《被害人诉讼权利义务告知书》给你阅读，你如果不识字，我们可以给你宣读，你对你的权利义务是否清楚?
答:我可以看。(看完《被害人诉讼权利义务告知书》)，我看清楚了，并收到了告知书。
问:2022年8月16日，是否有人向你推销过电焊机?
答:有，两个不认识的男的以1300元的价钱卖给我两台电焊机，还送了我一盘电线。
问:你把当时的情况详细地说一遍。
答:2022年8月16日上午10点多，我驾车行驶在白山市东林镇的乡下公路上，当时因为修路，我开车走在便道上。路边停了一辆黑色捷达轿车，车上主驾驶坐了一个戴眼镜的胖子，有一个个子不高的男的在路边招手拦车，我以为他们车坏了需要帮忙，我就把车停在他们
车前面了。我停下车那个小个子过来了，对我说:“有电焊机你要不?”我就下车跟他去他们车跟前看电焊机去了，我过去以后这个小个子和戴眼镜的胖子和我说他们是路桥项目部的，电焊机买多了问我要不要。我问他们什么价格，小个子告诉我1600元一台并用手机扫了电焊机上的二维码后给我看，显示的是1600多块钱，之后我也用手机扫了电焊机的二维码，和他扫出来的内容一样。我对小个子说:“两台也就值1300。”小个子说:“行。”戴眼镜的胖子说:“不行，那也太低了。”小个子说:“快1300拿走吧。”我听他们这么说就有点不想买
了，小个子又说:“再送你盘电线。”然后我就给他们付了1300块钱，戴眼镜的胖子下车和小个子一块儿把电焊机和电线装到我车上，我开车走的时候他们也开车走了。
问:这辆黑色捷达轿车的车牌号你是否记得?
答:不记得，我没注意看，只记得是黑色捷达。
问:这辆黑色捷达轿车上，是否摆放有“路桥工程”字样的牌子?
答:有，在车辆副驾驶位置的工作台上，通过前挡风玻璃能看见。
问:这两名男子是否具体对你说他们是什么单位的?
答:没具体说单位名称，我开车走那条路正在修路，小个子说他们就是那个修路的项目部的，还说那个戴眼镜的胖子是领导，我还看见戴眼镜的胖子穿着深蓝色的工作服。
问:这二人是否随身佩戴工作证?
答:他俩脖子上都戴着一个工作证，证件上有他们的照片，具体内容我记不清了，就记得他俩一个是材料员，一个是保管员。
问:给你看这二人的照片你能否认出来?
答:能。
问:讲一下你购买的电焊机以及赠送给你的电线的品牌、型号及特征?
答:电焊机上写着“瑞凌佳能”，型号是ZX7-400T，外壳颜色是橙色、黑色的:电线外壳上写着“上海人民开关厂”，型号是DZL18-32F/1，线盘子是银色的，电线外皮是黑色的。
问:你购买的产品是否有外包装?
答:啥都没有，也没有合格证、说明书，就给了焊把线和地线。
问:你购买的产品能否正常使用?
答:不能，电焊机的功率太小，只能把焊条烧化了，用专业的话说就是电焊机没有推力，烧不化铁，焊不了东西，电焊机上的漆用指甲一刮就掉了，说白了就是假的;电线我没用过，我试了电焊机以后发现自己上当了，就没再试电线。我可以把这两台电焊机、一盘电线提交给你们。
问:你是如何支付的这1300元钱?
答:通过微信扫二维码支付的。当时小个子的二维码收不了钱，他从微信里找到一张收款二维码的图片，跟我说那是他们公司会计的，扫别人的不行，我听见他说公司会计就更相信他们了，就扫他后来出示的二维码付了1300元。后来我想肯定是他骗了别人，微信里可以选择对账单有疑问投诉他，所以他的二维码才用不了，我可以把我的微信支付交易明细证明提交给你们。
问:你买完电焊机离开时，这辆黑色捷达轿车向什么方向走了?
答:调头回东林镇了。
问:你还有什么需要补充说明的吗?
答:没有了。
问:你以上所讲的是否属实?
答:属实。
问:以上笔录请你仔细阅看。如果记录有误请指出来，我们即给予更正。
请你确认记录无误后再在笔录上逐页签名。
答:好的。

